<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filmes on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/filmes/</link>
    <description>Recent content in Filmes on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/filmes/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Você viveria como um dispensável?</title>
        <link>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/mickey-17.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;E se a morte fosse apenas um inconveniente no trabalho, e você pudesse ser clonado para continuar a tarefa no dia seguinte? Essa é a premissa de &lt;strong&gt;Mickey 17&lt;/strong&gt;, uma ficção científica que nos força a encarar a ideia de sermos &lt;strong&gt;dispensáveis&lt;/strong&gt;. O filme nos apresenta um mundo onde a vida humana é um recurso renovável, levantando questões profundas sobre nosso valor em um sistema que nos vê como peças substituíveis.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O paradoxo do tempo em De Volta para o Futuro</title>
        <link>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/Back-to-the-Future.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você gosta de &lt;strong&gt;filmes de ficção científica dos anos 80&lt;/strong&gt;, com certeza já se aventurou em uma viagem no tempo com Marty McFly e o excêntrico Dr. Emmett Brown em &lt;strong&gt;“De Volta para o Futuro”&lt;/strong&gt;. A trilogia marcou gerações misturando humor, ação e o fascínio pelas viagens temporais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Lições de coragem de Lorraine Warren para superar o medo</title>
        <link>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/lorraine-warren.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Conhecida pelos arrepiantes casos que inspiraram filmes como &lt;em&gt;Invocação do Mal&lt;/em&gt;, a figura de &lt;strong&gt;Lorraine Warren&lt;/strong&gt; vai muito além do terror que vemos nas telas. Por trás da investigadora paranormal, existia uma mulher que lidava diretamente com o desconhecido, deixando um legado poderoso sobre coragem e força interior. Suas experiências oferecem um mapa surpreendente para enfrentar nossos próprios fantasmas, sejam eles sobrenaturais ou os medos do dia a dia.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como Duna moldou o universo de Star Wars</title>
        <link>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/dune.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Já teve aquela sensação de que já viu uma história antes, mesmo sendo um mundo completamente diferente? Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; e já teve contato com &lt;strong&gt;Duna&lt;/strong&gt;, pode ter percebido algumas semelhanças curiosas. Acredite, isso não é coincidência. George Lucas, criador do universo de Star Wars, se inspirou bastante no livro de &lt;strong&gt;Frank Herbert&lt;/strong&gt; para moldar sua famosa galáxia muito, muito distante. Vamos entender como esses dois universos se conectam?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
        <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
        <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/katniss-everdeen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando pensamos em &lt;strong&gt;personagens femininas fortes&lt;/strong&gt; da cultura pop, o nome de Katniss Everdeen, protagonista de &lt;em&gt;Jogos Vorazes&lt;/em&gt;, quase sempre entra na lista. Ela conquistou o público com sua coragem e força de vontade. Mas será que Katniss é mesmo uma heroína ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado pela revolução&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>