<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filmes on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/filmes/</link>
    <description>Recent content in Filmes on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/filmes/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Como seria a internet na Terra-Média</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-a-internet-na-terra-media/</link>
        <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-a-internet-na-terra-media/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-a-internet-na-terra-media/Elijah-Wood-as-Frodo-in-The-Lord-of-the-Rings.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo de &lt;strong&gt;O Senhor dos Anéis&lt;/strong&gt;, a comunicação é feita por corvos, palantíri e águias gigantes. Mas e se a solução fosse mais simples? E se existisse &lt;strong&gt;internet na Terra-Média&lt;/strong&gt;? Imagine Gandalf mandando um &amp;ldquo;você não passará!&amp;rdquo; por áudio no WhatsApp ou Frodo postando uma selfie a caminho de Mordor.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A biologia do Alien Xenomorfo</title>
        <link>http://localhost:1313/biologia-alien-xenomorfo/</link>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/biologia-alien-xenomorfo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/biologia-alien-xenomorfo/alien-covenant.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com seu exoesqueleto biomecânico, sangue ácido e um ciclo de vida aterrorizante, o &lt;strong&gt;Alien Xenomorfo&lt;/strong&gt; é uma das criaturas mais icônicas e temidas da ficção científica. Mas por trás do design assustador de &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/H._R._Giger&#34; &#xD;&#xA;    target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34; &gt;&#xD;&#xA;  H. R. Giger&#xD;&#xA;&lt;/a&gt; existe uma &lt;strong&gt;biologia ficcional&lt;/strong&gt; tão complexa e bem pensada que nos faz questionar: e se esse pesadelo fosse real?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O medo do invisível</title>
        <link>http://localhost:1313/o-medo-do-invis%C3%ADvel/</link>
        <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-medo-do-invis%C3%ADvel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-medo-do-invis%C3%ADvel/the-sixth-sense.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um barulho no corredor escuro. Uma sombra que se move rápido demais. Os momentos mais arrepiantes do cinema de &lt;strong&gt;terror&lt;/strong&gt; raramente mostram o monstro. Em vez disso, eles exploram algo muito mais profundo e universal: o medo do invisível. Filmes como &lt;em&gt;O Sexto Sentido&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;A Bruxa de Blair&lt;/em&gt; são mestres em provar que aquilo que não vemos é infinitamente mais assustador.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Star Trek vs. Star Wars: Quem Tem a Melhor Utopia?</title>
        <link>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/star-wars-vs-star-trek.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A rivalidade entre &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; é uma das mais clássicas da cultura pop, dividindo fãs entre naves de exploração e sabres de luz. Mas, além das batalhas e dos personagens icônicos, esses universos apresentam visões de futuro radicalmente opostas. A pergunta que fica é: qual das duas franquias oferece a melhor utopia para a humanidade?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Você viveria como um dispensável?</title>
        <link>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/mickey-17.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;E se a morte fosse apenas um inconveniente no trabalho, e você pudesse ser clonado para continuar a tarefa no dia seguinte? Essa é a premissa de &lt;strong&gt;Mickey 17&lt;/strong&gt;, uma ficção científica que nos força a encarar a ideia de sermos &lt;strong&gt;dispensáveis&lt;/strong&gt;. O filme nos apresenta um mundo onde a vida humana é um recurso renovável, levantando questões profundas sobre nosso valor em um sistema que nos vê como peças substituíveis.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O paradoxo do tempo em De Volta para o Futuro</title>
        <link>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/Back-to-the-Future.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você gosta de &lt;strong&gt;filmes de ficção científica dos anos 80&lt;/strong&gt;, com certeza já se aventurou em uma viagem no tempo com Marty McFly e o excêntrico Dr. Emmett Brown em &lt;strong&gt;“De Volta para o Futuro”&lt;/strong&gt;. A trilogia marcou gerações misturando humor, ação e o fascínio pelas viagens temporais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Lições de coragem de Lorraine Warren para superar o medo</title>
        <link>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/lorraine-warren.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Conhecida pelos arrepiantes casos que inspiraram filmes como &lt;em&gt;Invocação do Mal&lt;/em&gt;, a figura de &lt;strong&gt;Lorraine Warren&lt;/strong&gt; vai muito além do terror que vemos nas telas. Por trás da investigadora paranormal, existia uma mulher que lidava diretamente com o desconhecido, deixando um legado poderoso sobre coragem e força interior. Suas experiências oferecem um mapa surpreendente para enfrentar nossos próprios fantasmas, sejam eles sobrenaturais ou os medos do dia a dia.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A Sabedoria dos Mestres: O Que Yoda, Gandalf e Dumbledore Têm em Comum?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/Dumbledore-Gandalf-Yoda.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Em universos repletos de heróis e vilões, poucas figuras são tão universalmente respeitadas quanto &lt;strong&gt;Yoda&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Gandalf&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Dumbledore&lt;/strong&gt;. Vindos de galáxias distantes, da Terra-média ou dos corredores de Hogwarts, eles representam o arquétipo do mentor perfeito. Mas o que exatamente conecta a &lt;strong&gt;sabedoria desses mestres&lt;/strong&gt; e por que suas lições continuam tão relevantes para os desafios do nosso mundo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Snape é herói, vilão ou mártir?</title>
        <link>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/snape.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Poucos personagens na história da literatura geram um debate tão intenso quanto &lt;strong&gt;Severo Snape&lt;/strong&gt; no universo de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;. Para alguns, ele é o herói mais corajoso da saga; para outros, um vilão imperdoável que se redimiu tarde demais. Essa dualidade o transforma em uma figura fascinante, cuja verdadeira natureza continua a ser questionada por fãs em todo o mundo, provando a genialidade de sua construção.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como Duna moldou o universo de Star Wars</title>
        <link>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/dune.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Planetas desérticos, um jovem herói com um destino grandioso e uma ordem mística que manipula a política da galáxia. Se você pensou em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, acertou. Mas e se eu dissesse que todos esses elementos já existiam em outra saga épica? A verdade é que a obra-prima da ficção científica Duna, de Frank Herbert, &lt;strong&gt;moldou o universo de Star Wars&lt;/strong&gt; de maneiras profundas.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual o impacto ambiental de Mordor?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/mordor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem assistiu &lt;strong&gt;O Senhor dos Anéis&lt;/strong&gt; tem a imagem de Mordor gravada na mente: um reino sombrio, sufocado por fumaça, lava e uma desolação sem vida. Mas o que aconteceria se esse cenário apocalíptico da ficção existisse no nosso mundo real? Qual seria o i&lt;strong&gt;mpacto ambiental de Mordor&lt;/strong&gt; em nossos biomas, transformando florestas exuberantes em cinzas e desertos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se o Chapéu Seletor fosse um algoritmo, como ele classificaria você?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</link>
        <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/sorting-hat.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Todo fã de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt; já se imaginou sentado no Salão Principal de &lt;strong&gt;Hogwarts,&lt;/strong&gt; esperando ansiosamente pela decisão do &lt;strong&gt;Chapéu Seletor&lt;/strong&gt;. Mas e se, por trás daquele tecido velho e falante, existisse não magia, mas um complexo &lt;strong&gt;algoritmo de inteligência artificial&lt;/strong&gt;? Como um sistema de &lt;strong&gt;machine learning&lt;/strong&gt; analisaria sua mente para decidir seu destino?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
        <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
        <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/katniss-everdeen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Katniss Everdeen&lt;/strong&gt; é, sem dúvida, um dos maiores ícones de coragem da cultura pop, a garota em chamas que desafiou um sistema opressor em &lt;strong&gt;Jogos Vorazes&lt;/strong&gt;. No entanto, por trás dos atos de bravura, existe uma questão complexa que assombra sua jornada: ela foi uma &lt;strong&gt;heroína&lt;/strong&gt; por escolha própria ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado&lt;/strong&gt;, uma peça no xadrez de uma revolução que a usou para seus próprios fins?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
        <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/star-trek.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Muito antes de sonharmos com smartphones ou assistentes de voz, a tripulação da &lt;strong&gt;USS Enterprise&lt;/strong&gt; já explorava a galáxia com gadgets que pareciam pura fantasia. A série &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt; não foi apenas um marco da ficção científica; ela foi uma vitrine de inovações que, décadas depois, saíram das telas e foram parar em nossas mãos. Muitas de suas incríveis &lt;strong&gt;tecnologias viraram realidade&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
        <link>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/matrix.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Balas em câmera lenta, códigos verdes e kung fu. A imagem que temos de &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt; está profundamente ligada à sua estética de ficção científica. No entanto, por trás da revolução tecnológica, existe um debate muito mais profundo: o filme é realmente sobre tecnologia ou é, na verdade, uma complexa alegoria sobre religião, fé e o despertar espiritual?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>