<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sabedoria on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/sabedoria/</link>
    <description>Recent content in Sabedoria on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/sabedoria/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>O que Game of Thrones nos ensina sobre poder?</title>
        <link>http://localhost:1313/game-of-thrones-ensina-sobre-poder/</link>
        <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/game-of-thrones-ensina-sobre-poder/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/game-of-thrones-ensina-sobre-poder/iron-throne.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Dragões e zumbis de gelo podem roubar a cena, mas o verdadeiro coração de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt; sempre foi a complexa e brutal disputa pelo poder. A série, baseada na obra de George R. R. Martin, é uma aula sobre estratégia, influência e a natureza humana, nos mostrando que o Trono de Ferro é apenas um símbolo para uma guerra muito mais profunda e silenciosa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Lições de coragem de Lorraine Warren para superar o medo</title>
        <link>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/lorraine-warren.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Conhecida pelos arrepiantes casos que inspiraram filmes como &lt;em&gt;Invocação do Mal&lt;/em&gt;, a figura de &lt;strong&gt;Lorraine Warren&lt;/strong&gt; vai muito além do terror que vemos nas telas. Por trás da investigadora paranormal, existia uma mulher que lidava diretamente com o desconhecido, deixando um legado poderoso sobre coragem e força interior. Suas experiências oferecem um mapa surpreendente para enfrentar nossos próprios fantasmas, sejam eles sobrenaturais ou os medos do dia a dia.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A Sabedoria dos Mestres: O Que Yoda, Gandalf e Dumbledore Têm em Comum?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/Dumbledore-Gandalf-Yoda.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Em universos repletos de heróis e vilões, poucas figuras são tão universalmente respeitadas quanto &lt;strong&gt;Yoda&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Gandalf&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Dumbledore&lt;/strong&gt;. Vindos de galáxias distantes, da Terra-média ou dos corredores de Hogwarts, eles representam o arquétipo do mentor perfeito. Mas o que exatamente conecta a &lt;strong&gt;sabedoria desses mestres&lt;/strong&gt; e por que suas lições continuam tão relevantes para os desafios do nosso mundo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como aplicar o “modo stealth” dos games na vida real</title>
        <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/snake.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Nos games, o modo stealth é a arte de agir em silêncio: evitar confrontos diretos, observar padrões e executar com precisão sem chamar atenção. De Metal Gear Solid a Assassin’s Creed, os maiores mestres da furtividade mostram que estratégia vale mais do que barulho.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como aplicar o método Jedi de foco no dia a dia</title>
        <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/obiwan.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Muito além dos sabres de luz e batalhas épicas, o verdadeiro poder de um Cavaleiro Jedi em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; reside em sua mente. Eles são mestres da concentração, calma e clareza em meio ao caos, habilidades que parecem ter saído de outra galáxia, mas que são perfeitamente aplicáveis aos nossos desafios diários. É o chamado &lt;strong&gt;método Jedi de foco&lt;/strong&gt;, um caminho para fortalecer nossa atenção e propósito.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que você pode aprender sobre liderança com o Capitão Picard</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/picard.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Mesmo em uma galáxia repleta de heróis, poucos personagens ressoam tanto como um exemplo de liderança quanto o &lt;strong&gt;Capitão Picard&lt;/strong&gt;. Comandante da USS Enterprise em &lt;em&gt;Star Trek: The Next Generation&lt;/em&gt;, ele se tornou um arquétipo do líder ideal: sábio, ponderado e, acima de tudo, humano. Suas decisões inspiram não apenas fãs de ficção científica, mas também profissionais do mundo real que buscam um modelo a seguir.&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>