<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 02:33:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 02:33:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;afinal-o-multiverso-dos-quadrinhos-é-possível-na-vida-real&#34;&gt;Afinal, o multiverso dos quadrinhos é possível na vida real?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-a-ciência-diz-sobre-universos-paralelos&#34;&gt;O que a ciência diz sobre universos paralelos?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de *Rick and Morty* e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade — e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de *Rick and Morty*. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:22:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade&#34;&gt;7 Tecnologias do Star Trek Que Viraram Realidade&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-for%C3%A7a-de-um-sabre-de-luz-seria-poss%C3%ADvel-com-tecnologia-atual/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:56:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-for%C3%A7a-de-um-sabre-de-luz-seria-poss%C3%ADvel-com-tecnologia-atual/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;a-força-de-um-sabre-de-luz-seria-possível-com-a-tecnologia-atual&#34;&gt;A força de um sabre de luz seria possível com a tecnologia atual?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; — e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? — provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:54:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin&#34;&gt;Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se você já assistiu &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt;, provavelmente se pegou perguntando: como Goku consegue comer tanto e continuar em forma? Ou melhor: &lt;strong&gt;o que um saiyajin com treinos insanos e lutas interplanetárias deveria comer no mundo real&lt;/strong&gt; para aguentar o tranco?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:46:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra-e-em-outros-planetas-prepare-se-para-se-surpreender&#34;&gt;Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)? Prepare-se para se surpreender!&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Você já tentou imaginar quanto pesa o Mjolnir, o famoso martelo do Thor, se ele realmente existisse aqui na Terra? E se ele estivesse na Lua? Ou em um lugar ainda mais insano, tipo uma estrela de nêutrons? Neste post vamos brincar com a física e a gravidade usando um toque de bom humor e muita curiosidade nerd. Vamos te mostrar quanto o Mjolnir pesaria em diferentes lugares do universo, de um jeito leve, divertido e fácil de entender. Aperte o cinto (ou amarre bem o cinto da calça, no mínimo), porque a gravidade vai pegar pesado!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
