<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filosofia on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/filosofia/</link>
    <description>Recent content in Filosofia on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/filosofia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>A lógica brutal dos deuses: o que Vikings nos ensina sobre fé e destino</title>
        <link>http://localhost:1313/a-logica-brutal-dos-deuses-vikings-nos-ensina-sobre-fe-destino/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-logica-brutal-dos-deuses-vikings-nos-ensina-sobre-fe-destino/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-logica-brutal-dos-deuses-vikings-nos-ensina-sobre-fe-destino/vikings.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A série Vikings nos joga em um mundo brutal, onde batalhas sangrentas e rituais pagãos se misturam com uma profunda fé nos deuses nórdicos. Para esse povo, a violência não era apenas parte da vida, mas um caminho moldado por um destino inescapável, traçado pelas Nornas e observado por Odin. Entender essa mentalidade é a chave para decifrar a alma viking.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A vida secreta dos stormtroopers</title>
        <link>http://localhost:1313/vida-secreta-stormtroopers/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/vida-secreta-stormtroopers/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/vida-secreta-stormtroopers/imperial-stormtroopers-star-wars.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Eles são o exército sem rosto do Império Galáctico, os soldados de armadura branca que, nos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, parecem mais alvos móveis do que pessoas. Mas você já parou para pensar na &lt;strong&gt;vida secreta dos stormtroopers&lt;/strong&gt;? O que se esconde por trás daqueles capacetes impessoais e da mira notoriamente ruim?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que o Cavaleiro da Lua nos ensina sobre saúde mental?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-cavaleiro-da-lua-nos-ensina-sobre-saude-mental/</link>
        <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-cavaleiro-da-lua-nos-ensina-sobre-saude-mental/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-cavaleiro-da-lua-nos-ensina-sobre-saude-mental/moon-knight.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Diferente de muitos heróis da Marvel, a maior batalha do &lt;strong&gt;Cavaleiro da Lua&lt;/strong&gt; não é contra um vilão cósmico, mas dentro de sua própria mente. A série estrelada por Oscar Isaac mergulhou de cabeça em um tema complexo e raramente explorado com tanto destaque: a saúde mental, especificamente o &lt;strong&gt;Transtorno Dissociativo de Identidade (TDI)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O medo do invisível</title>
        <link>http://localhost:1313/o-medo-do-invis%C3%ADvel/</link>
        <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-medo-do-invis%C3%ADvel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-medo-do-invis%C3%ADvel/the-sixth-sense.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um barulho no corredor escuro. Uma sombra que se move rápido demais. Os momentos mais arrepiantes do cinema de &lt;strong&gt;terror&lt;/strong&gt; raramente mostram o monstro. Em vez disso, eles exploram algo muito mais profundo e universal: o medo do invisível. Filmes como &lt;em&gt;O Sexto Sentido&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;A Bruxa de Blair&lt;/em&gt; são mestres em provar que aquilo que não vemos é infinitamente mais assustador.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Você viveria como um dispensável?</title>
        <link>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/mickey-17.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;E se a morte fosse apenas um inconveniente no trabalho, e você pudesse ser clonado para continuar a tarefa no dia seguinte? Essa é a premissa de &lt;strong&gt;Mickey 17&lt;/strong&gt;, uma ficção científica que nos força a encarar a ideia de sermos &lt;strong&gt;dispensáveis&lt;/strong&gt;. O filme nos apresenta um mundo onde a vida humana é um recurso renovável, levantando questões profundas sobre nosso valor em um sistema que nos vê como peças substituíveis.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Batman é ético ao não matar o Coringa?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/coringa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;É o ciclo sem fim que assombra Gotham City: o Coringa comete atrocidades, o Batman o captura, ele escapa do Asilo Arkham e tudo recomeça. Essa dinâmica levanta uma das questões mais complexas e debatidas: a recusa do &lt;strong&gt;Batman em matar o Coringa&lt;/strong&gt; é um ato de heroísmo supremo ou uma falha moral que custa inúmeras vidas inocentes?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A empresa Lumon viola os direitos humanos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/Mr-Milchick-Severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A premissa da série &lt;strong&gt;Ruptura (Severance)&lt;/strong&gt; é, ao mesmo tempo, fascinante e aterrorizante: uma empresa chamada &lt;strong&gt;Lumon Industries&lt;/strong&gt; oferece um procedimento que separa cirurgicamente a mente de seus funcionários entre a vida pessoal e a profissional. Mas por trás da promessa de um equilíbrio perfeito, surge uma questão perturbadora: essa prática de criar uma consciência que só existe para trabalhar &lt;strong&gt;viola os direitos humanos&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Magneto já salvou a humanidade (mais de uma vez)</title>
        <link>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/magneto.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando se fala em vilões da Marvel, o nome &lt;strong&gt;Magneto&lt;/strong&gt; surge quase que instantaneamente, associado à sua guerra contra a humanidade e seu antagonismo com os X-Men. No entanto, a história do Mestre do Magnetismo é muito mais complexa do que a de um simples terrorista mutante. E se disséssemos que, em diversas ocasiões, Magneto já salvou a humanidade, agindo como o herói que ninguém esperava?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Snape é herói, vilão ou mártir?</title>
        <link>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/snape.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Poucos personagens na história da literatura geram um debate tão intenso quanto &lt;strong&gt;Severo Snape&lt;/strong&gt; no universo de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;. Para alguns, ele é o herói mais corajoso da saga; para outros, um vilão imperdoável que se redimiu tarde demais. Essa dualidade o transforma em uma figura fascinante, cuja verdadeira natureza continua a ser questionada por fãs em todo o mundo, provando a genialidade de sua construção.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A neurodiversidade em Wandinha: por que nos identificamos com o estranho?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/Wednesday.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com seu humor ácido, aversão a abraços e um olhar que parece atravessar a alma, &lt;strong&gt;Wandinha Addams&lt;/strong&gt; se tornou um fenômeno cultural. Mas o sucesso da série da Netflix vai além do carisma sombrio; ela abriu uma conversa poderosa sobre &lt;strong&gt;neurodiversidade&lt;/strong&gt;, fazendo com que milhares de pessoas se sentissem vistas e representadas em sua forma única de ser e pensar.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A conexão filosófica entre Sandman e Jung</title>
        <link>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/sandman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A aclamada obra &lt;strong&gt;Sandman&lt;/strong&gt;, de Neil Gaiman, é muito mais do que uma história sobre o Mestre dos &lt;strong&gt;Sonhos&lt;/strong&gt;; é uma jornada profunda pela psique humana. Por trás de sua mitologia rica e personagens inesquecíveis, existe uma poderosa &lt;strong&gt;conexão filosófica&lt;/strong&gt; com as teorias de Carl Gustav Jung, um dos psicólogos mais influentes do século XX, que via nos mitos e sonhos um mapa da nossa alma.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>5 vezes que os vilões dos games tinham razão</title>
        <link>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/ArthasSpotlight.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Em toda grande jornada de um herói nos games, existe um vilão esperando no final. Mas e se, em alguns casos, o &amp;ldquo;monstro&amp;rdquo; da história não estivesse tão errado assim? Cada vez mais, as narrativas dos jogos nos apresentam antagonistas com motivações tão profundas e justificáveis que nos pegamos questionando: afinal, os &lt;strong&gt;vilões tinham razão&lt;/strong&gt; o tempo todo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Deuses ou Humanos? O Dilema Moral dos X-Men</title>
        <link>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/xmen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Mais do que qualquer outro grupo de heróis, os &lt;strong&gt;X-Men&lt;/strong&gt; nasceram de um conflito fundamental: como proteger um mundo que os odeia e teme? Essa premissa transforma suas histórias em uma rica exploração sobre preconceito, poder e justiça, levantando um profundo &lt;strong&gt;dilema moral&lt;/strong&gt;: com habilidades que os tornam quase deuses, eles ainda podem ser considerados humanos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>House of the Dragon: é possível governar sem queimar tudo?</title>
        <link>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/vermithor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Dragões, intrigas e uma coroa em jogo: &lt;strong&gt;House of the Dragon&lt;/strong&gt; nos joga no auge da &lt;strong&gt;dinastia Targaryen&lt;/strong&gt;, uma família com tanto &lt;strong&gt;poder&lt;/strong&gt; que seu único inimigo real parece ser ela mesma. A série nos faz questionar a todo momento: com o fogo dos dragões à disposição, é possível governar Westeros de forma justa ou a destruição é o único caminho possível para eles?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como criar um código de ética para seres imortais?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</link>
        <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/imortal.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Imagine viver para sempre. Literalmente. Séculos se passam, guerras começam e terminam, civilizações surgem e desmoronam e ali está você, intacto no meio de tudo, assistindo tudo acontecer como quem vê a história se desenrolar ao vivo. Agora me diz: &lt;strong&gt;quais seriam suas regras morais depois de tanto tempo no mundo?&lt;/strong&gt; Complicado, né?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se a mitologia nórdica fosse real?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</link>
        <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/ragnarok.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Imagine acordar, olhar a previsão do tempo e ver: &amp;ldquo;Alta chance de trovoadas, &lt;strong&gt;Thor&lt;/strong&gt; parece irritado hoje&amp;rdquo;. E se a &lt;strong&gt;mitologia nórdica fosse real&lt;/strong&gt;? Não como inspiração para filmes e jogos, mas como parte do nosso dia a dia, com Odin observando tudo de seu trono e &lt;strong&gt;Loki&lt;/strong&gt; causando o caos no trânsito. Essa é uma fantasia que mexe com a imaginação de qualquer fã.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os easter eggs mais filosóficos dos jogos da FromSoftware</title>
        <link>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</link>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/elden-ring.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um item com uma descrição vaga, um NPC rindo em meio à desolação ou um cenário que conta uma história sem dizer uma palavra. Jogar um game da &lt;strong&gt;FromSoftware&lt;/strong&gt; é ser constantemente provocado pela sensação de que existe algo mais sob a superfície. A dificuldade brutal é apenas a porta de entrada para um universo rico em &lt;strong&gt;easter eggs filosóficos&lt;/strong&gt;, que nos convidam a pensar sobre a vida de forma inesperada.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
        <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
        <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/katniss-everdeen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Katniss Everdeen&lt;/strong&gt; é, sem dúvida, um dos maiores ícones de coragem da cultura pop, a garota em chamas que desafiou um sistema opressor em &lt;strong&gt;Jogos Vorazes&lt;/strong&gt;. No entanto, por trás dos atos de bravura, existe uma questão complexa que assombra sua jornada: ela foi uma &lt;strong&gt;heroína&lt;/strong&gt; por escolha própria ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado&lt;/strong&gt;, uma peça no xadrez de uma revolução que a usou para seus próprios fins?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ética dos clones em Star Wars: são soldados ou escravos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</link>
        <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/clone-troopers.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Eles são o exército da República, os heróis anônimos das Guerras Clônicas em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;. Mas por trás das armaduras brancas e da eficiência em combate, os &lt;strong&gt;clones&lt;/strong&gt; escondem um dos maiores dilemas éticos da saga. Nascidos em laboratório e treinados para morrer, eles levantam uma pergunta incômoda: eram realmente &lt;strong&gt;soldados&lt;/strong&gt; leais ou a maior força de escravos que a galáxia já viu?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
        <link>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/matrix.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Balas em câmera lenta, códigos verdes e kung fu. A imagem que temos de &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt; está profundamente ligada à sua estética de ficção científica. No entanto, por trás da revolução tecnológica, existe um debate muito mais profundo: o filme é realmente sobre tecnologia ou é, na verdade, uma complexa alegoria sobre religião, fé e o despertar espiritual?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/free-will.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De Doutor Estranho ao Aranhaverso, o conceito de &lt;strong&gt;multiverso&lt;/strong&gt; invadiu a cultura pop, nos fazendo imaginar realidades onde nossas &lt;strong&gt;escolhas&lt;/strong&gt; foram diferentes. Essa ideia fascinante de que existem infinitas versões de nós vivendo outras vidas levanta uma questão filosófica que mexe com a nossa cabeça: se tudo que poderíamos ser já existe em algum lugar, o nosso &lt;strong&gt;livre-arbítrio&lt;/strong&gt; ainda tem algum valor?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que o mundo de The Witcher é tão cruel?</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/wendigo.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Guerra, preconceito e escolhas onde não existe um lado certo: &lt;strong&gt;o mundo de The Witcher&lt;/strong&gt; é intencionalmente &lt;strong&gt;cruel&lt;/strong&gt;. Diferente de muitas fantasias, o universo criado por Andrzej Sapkowski nos joga em uma realidade sombria, onde a linha entre heróis e monstros é quase sempre borrada. Mas por que essa abordagem brutal e, muitas vezes, pessimista nos atrai e ressoa de forma tão poderosa?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>