<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Star Trek vs. Star Wars: Quem Tem a Melhor Utopia?</title>
        <link>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/star-wars-vs-star-trek.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de ficção científica, com certeza já entrou nessa discussão: &lt;strong&gt;Star Trek ou Star Wars?&lt;/strong&gt; Qual universo é melhor? Qual tem a história mais envolvente? Os personagens mais icônicos? Mas hoje, vamos abordar um outro ponto bem interessante: &lt;strong&gt;qual das duas franquias apresenta uma visão de futuro mais utópica e desejável para a humanidade?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Thanos: ecologista radical ou vilão com discurso ecológico?</title>
        <link>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/Thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ao assistir a &lt;strong&gt;Vingadores: Guerra Infinita&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Ultimato&lt;/strong&gt;, você com certeza deve ter se perguntado: &lt;strong&gt;será que Thanos estava mesmo tentando salvar o universo?&lt;/strong&gt; Ele parecia tão confiante de que o que fazia era certo. Mas será que isso faz dele um herói incompreendido? Um ambientalista hardcore? Ou só um vilão racionalizando sua obsessão por controle e destruição? Vamos bater um papo sobre isso e explorar se Thanos tinha realmente boas intenções ou se tudo não passava de uma desculpa bonita pra fazer o que queria.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Darth Vader poderia ser julgado por crimes de guerra?</title>
        <link>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/dart-vader.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já se perguntou: “Será que o Império Galáctico poderia ser processado pelos seus atos?”. E mais especificamente, &lt;strong&gt;Darth Vader seria culpado de crimes de guerra?&lt;/strong&gt; Embora o universo da saga seja fictício, dá pra brincar com a ideia usando &lt;strong&gt;leis reais do direito internacional&lt;/strong&gt;. Vamos explorar, de forma leve e divertida, até onde o Lorde Sith poderia ser responsabilizado legalmente caso existisse uma ONU intergaláctica.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A mitologia por trás dos Cavaleiros do Zodíaco</title>
        <link>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/cavaleiros-zodiaco.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Para muitos, Cavaleiros do Zodíaco é sinônimo de nostalgia, com suas batalhas épicas e aberturas inesquecíveis que marcaram os anos 90. Contudo, o que transforma essa obra em um clássico atemporal vai muito além das armaduras brilhantes. A verdadeira força da saga está na rica mitologia por trás de Cavaleiros do Zodíaco, um pilar que sustenta cada confronto e a jornada de seus heróis, tornando a história universalmente poderosa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto custa ser o Batman?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/batman-black.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Batman é o exemplo máximo de que, com dinheiro e determinação, um humano pode se tornar um super-herói. Mas você já parou para pensar na fortuna necessária para bancar essa jornada? Neste artigo, vamos responder à pergunta definitiva: &lt;strong&gt;quanto custa ser o Batman hoje&lt;/strong&gt;, com preços e tecnologias atualizadas para 2025 e convertidas para a nossa realidade em Reais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como Duna moldou o universo de Star Wars</title>
        <link>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/dune.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Já teve aquela sensação de que já viu uma história antes, mesmo sendo um mundo completamente diferente? Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; e já teve contato com &lt;strong&gt;Duna&lt;/strong&gt;, pode ter percebido algumas semelhanças curiosas. Acredite, isso não é coincidência. George Lucas, criador do universo de Star Wars, se inspirou bastante no livro de &lt;strong&gt;Frank Herbert&lt;/strong&gt; para moldar sua famosa galáxia muito, muito distante. Vamos entender como esses dois universos se conectam?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>George R. R. Martin entregou o final ou se arrependeu?</title>
        <link>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/game-of-thrones.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;o final da série da HBO foi fiel à visão de George R. R. Martin?&lt;/strong&gt; Ou será que o autor se arrependeu de ter entregado parte de sua história antes de terminar os livros?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria se um humano usasse o Anel do Lanterna Verde?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/green-lantern.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo da DC Comics, poucas armas são tão icônicas quanto o anel do Lanterna Verde, uma joia cósmica capaz de transformar imaginação em realidade. Ele é a ferramenta dos maiores protetores da galáxia, mas uma pergunta sempre surge entre os fãs: o que aconteceria se um humano comum, sem o treinamento de Hal Jordan ou a disciplina de John Stewart, encontrasse esse poder?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A verdadeira genialidade de Mikasa em Attack on Titan</title>
        <link>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/mikasa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando falamos de &lt;strong&gt;Attack on Titan&lt;/strong&gt;, muitos nomes vêm à mente: Eren, Levi, Armin&amp;hellip; Mas poucos personagens conseguem ser tão &lt;strong&gt;complexos e completos&lt;/strong&gt; quanto Mikasa Ackerman. Muita gente lembra dela como a guerreira implacável com movimentos ágeis e força sobre-humana, mas seu verdadeiro poder vai além do físico. Mikasa é uma mistura rara de &lt;strong&gt;habilidade tática, emocionalidade e lealdade&lt;/strong&gt; algo que brilha ainda mais nos momentos mais tensos da série.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o imposto de renda no universo de GTA?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/gta-4.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já jogou qualquer versão de &lt;strong&gt;Grand Theft Auto&lt;/strong&gt; (ou GTA, pros íntimos), já deve ter notado que &lt;strong&gt;a economia trabalha numas regras totalmente fora do padrão&lt;/strong&gt;. É como se fosse o Brasil numa Black Friday sem limites: dinheiro entrando fácil, gastando mais fácil ainda e quase sempre de formas pouco&amp;hellip; legais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se o Chapéu Seletor fosse um algoritmo, como ele classificaria você?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</link>
        <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/sorting-hat.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já se perguntou em qual casa de Hogwarts o Chapéu Seletor te colocaria? Grifinória, Sonserina, Corvinal ou Lufa-Lufa? Agora, imagine só se esse chapéu mágico fosse, na verdade, um sistema de &lt;strong&gt;inteligência artificial (IA)&lt;/strong&gt;. Será que o resultado seria o mesmo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Goku venceria o Superman?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</link>
        <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/goku-superman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Essa é uma pergunta que muitos fãs já fizeram em rodas de amigos, fóruns de internet e até em eventos de cultura geek pelo Brasil afora: &lt;strong&gt;será que o Goku venceria o Superman?&lt;/strong&gt;. De um lado, temos o ícone da DC Comics, símbolo da esperança e praticamente um deus com capa vermelha. Do outro, o guerreiro saiyajin criado por Akira Toriyama, com cabelo espetado e senso de justiça inabalável.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o final de The Last of Us se Joel tivesse contado a verdade para Ellie?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</link>
        <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/the-last-of-us.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você, assim como a gente, terminou &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt; com o coração apertado e um milhão de pensamentos na cabeça, já deve ter se perguntado: &lt;strong&gt;e se Joel tivesse dito a verdade para Ellie?&lt;/strong&gt; Esse momento final é um dos mais marcantes da história dos videogames cheio de tensão, emoção e dilemas morais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar no que teria acontecido se Thanos, ao invés de estalar os dedos e eliminar metade da vida no universo, tivesse simplesmente desejado &lt;strong&gt;energia infinita&lt;/strong&gt; para todos os planetas? Pois é, essa ideia parece tão óbvia que a gente até se pergunta: por que ninguém pensou nisso antes?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
        <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/the-boss.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem nunca torceu o nariz para um vilão de videogame? Eles são os grandes obstáculos nas nossas jornadas, os responsáveis por cenas inesquecíveis e, muitas vezes, os alvos dos nossos maiores surtos de raiva. Mas e se eu te dissesse que alguns desses vilões são, na verdade, &lt;strong&gt;vítimas do próprio sistema&lt;/strong&gt; ou de escolhas difíceis de entender à primeira vista?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
        <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/akira.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você curte jogos futuristas, visual neon e aquela vibe tecnológica misturada com caos urbano, provavelmente já jogou ou ouviu falar de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt;, certo? Mas o que talvez você não saiba é que uma das maiores inspirações visuais e temáticas desse game veio do outro lado do mundo, direto do Japão. Sim, estamos falando de &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, o mangá e anime criado por &lt;strong&gt;Katsuhiro Otomo&lt;/strong&gt; que revolucionou o gênero cyberpunk.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O dilema do transporte Pokémon: caberia mesmo um Snorlax em uma Pokébola?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/snorlax.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar em &lt;strong&gt;como um Snorlax – um Pokémon gigantesco com toneladas de peso – consegue caber naquela minúscula Pokébola&lt;/strong&gt;? Pois é, esse é um dos maiores mistérios do mundo Pokémon e, vamos combinar, também uma baita dose de criatividade da ficção. Mas e se a gente tentasse entender isso com um toque de ciência, física, e até um pouco de imaginação científica?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que pensar importa nos mundos que amamos</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/pensamento.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Entre viagens no tempo, sabres de luz, clones e dragões, há algo que sempre me fascinou: a lógica por trás do impossível ou pelo menos, do quase impossível.&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>