<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 12:34:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
      <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar no que teria acontecido se Thanos, ao invés de estalar os dedos e eliminar metade da vida no universo, tivesse simplesmente desejado &lt;strong&gt;energia infinita&lt;/strong&gt; para todos os planetas? Pois é, essa ideia parece tão óbvia que a gente até se pergunta: por que ninguém pensou nisso antes?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 02:33:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt; e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade — e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt;. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você pode aprender sobre liderança com o Capitão Picard</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/sabedoria/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:27:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/sabedoria/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Trek: The Next Generation&lt;/strong&gt;, com certeza já ouviu Jean-Luc Picard dizer algo que te fez pensar: &amp;ldquo;Esse cara entende tudo de comando!&amp;rdquo;. Mesmo que você nunca tenha visto um episódio, vale a pena conhecer esse personagem — afinal, muita gente considera Picard um verdadeiro exemplo de &lt;strong&gt;liderança empática, lógica e inspiradora&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como aplicar o método Jedi de foco no dia a dia</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/sabedoria/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:27:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/sabedoria/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já pensou em melhorar sua concentração e produtividade com a ajuda da Força? Pois é, os Jedi de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; podem te ensinar muito mais do que habilidades com o sabre de luz. Eles também dominam o foco mental, a autodisciplina e o equilíbrio emocional — tudo o que a gente precisa pra navegar o caos do dia a dia moderno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
      <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:23:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem nunca torceu o nariz para um vilão de videogame? Eles são os grandes obstáculos nas nossas jornadas, os responsáveis por cenas inesquecíveis e, muitas vezes, os alvos dos nossos maiores surtos de raiva. Mas e se eu te dissesse que alguns desses vilões são, na verdade, &lt;strong&gt;vítimas do próprio sistema&lt;/strong&gt; ou de escolhas difíceis de entender à primeira vista?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:22:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/filosofia/matrix-%C3%A9-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religi%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:10:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/filosofia/matrix-%C3%A9-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religi%C3%A3o/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você pensa em &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt;, provavelmente vêm à cabeça aquelas cenas icônicas: balas parando no ar, lutas coreografadas estilo kung fu e, claro, o visual todo em verde com códigos caindo pela tela. Mas, e se eu te disser que esse universo cyberpunk vai muito além de uma história futurista sobre computadores e inteligência artificial?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/filosofia/o-multiverso-anula-o-livre-arb%C3%ADtrio/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/filosofia/o-multiverso-anula-o-livre-arb%C3%ADtrio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar que, em algum universo paralelo, você pode ter feito aquele curso que deixou pra depois? Ou talvez, esteja agora mesmo vivendo uma vida completamente diferente – quem sabe como astronauta, cantor de pagode ou dono(a) de um food truck em alguma praia do Nordeste? 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-for%C3%A7a-de-um-sabre-de-luz-seria-poss%C3%ADvel-com-tecnologia-atual/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:56:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/a-for%C3%A7a-de-um-sabre-de-luz-seria-poss%C3%ADvel-com-tecnologia-atual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; — e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? — provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:54:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt;, provavelmente se pegou perguntando: como Goku consegue comer tanto e continuar em forma? Ou melhor: &lt;strong&gt;o que um saiyajin com treinos insanos e lutas interplanetárias deveria comer no mundo real&lt;/strong&gt; para aguentar o tranco?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
      <link>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:46:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sections/ci%C3%AAncia/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já tentou imaginar quanto pesa o Mjolnir, o famoso martelo do Thor, se ele realmente existisse aqui na Terra? E se ele estivesse na Lua? Ou em um lugar ainda mais insano, tipo uma estrela de nêutrons? Neste post vamos brincar com a física e a gravidade usando um toque de bom humor e muita curiosidade nerd. Vamos te mostrar quanto o Mjolnir pesaria em diferentes lugares do universo, de um jeito leve, divertido e fácil de entender. Aperte o cinto (ou amarre bem o cinto da calça, no mínimo), porque a gravidade vai pegar pesado!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quer entrar em contato com a gente?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-publicidade--parcerias&#34;&gt;📣 Publicidade &amp;amp; Parcerias&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tem um projeto, marca ou ideia legal e quer se conectar com o universo nerd de forma criativa? Estamos abertos a colaborações, publis e ações promocionais com quem compartilha nossa paixão por games, cultura pop e ciência divertida. Manda sua proposta!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre Nós</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Nerdatico nasceu da colisão entre uma mente curiosa e um coração apaixonado por cultura pop. Aqui, a gente vai além das notícias — queremos entender o porquê das coisas, brincar com a lógica dos mundos fictícios e trazer um olhar científico, filosófico (e nerdamente exagerado) para tudo aquilo que amamos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
