<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
      <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu algum filme dos X-Men ou leu quadrinhos da Marvel, com certeza se impressionou com o poder de regeneração do Wolverine. O cara leva tiro, facada, explosão&amp;hellip; e volta como se nada tivesse acontecido. Mas aí vem uma pergunta que intriga fãs há anos: &lt;strong&gt;Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como criar um código de ética para seres imortais?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imagine viver para sempre. Literalmente. Séculos se passam, guerras começam e terminam, civilizações surgem e desmoronam — e ali está você, intacto no meio de tudo, assistindo tudo acontecer como quem vê a história se desenrolar ao vivo. Agora me diz: &lt;strong&gt;quais seriam suas regras morais depois de tanto tempo no mundo?&lt;/strong&gt; Complicado, né?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como seria uma vacina contra o Cordyceps?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;seria possível criar uma vacina contra o fungo Cordyceps?&lt;/strong&gt; Ou será que isso é coisa de ficção demais? Neste post, vamos mergulhar nesse universo pós-apocalíptico, mas com um pé na ciência de verdade. Bora entender o que a micologia (o estudo dos fungos) e a biotecnologia atual dizem sobre isso?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se o Chapéu Seletor fosse um algoritmo, como ele classificaria você?</title>
      <link>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já se perguntou em qual casa de Hogwarts o Chapéu Seletor te colocaria? Grifinória, Sonserina, Corvinal ou Lufa-Lufa? Agora, imagine só se esse chapéu mágico fosse, na verdade, um sistema de &lt;strong&gt;inteligência artificial (IA)&lt;/strong&gt;. Será que o resultado seria o mesmo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Goku venceria o Superman?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Essa é uma pergunta que muitos fãs já fizeram em rodas de amigos, fóruns de internet e até em eventos de cultura geek pelo Brasil afora: &lt;strong&gt;será que o Goku venceria o Superman?&lt;/strong&gt;. De um lado, temos o ícone da DC Comics, símbolo da esperança e praticamente um deus com capa vermelha. Do outro, o guerreiro saiyajin criado por Akira Toriyama, com cabelo espetado e senso de justiça inabalável.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E se a mitologia nórdica fosse real?</title>
      <link>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o mundo se os deuses da mitologia nórdica realmente existissem? Já imaginou caminhar pelas ruas e, do nada, ver Thor voando pelo céu com seu martelo Mjölnir, ou Odin observando tudo com seu único olho sábio, sentadão no topo de uma montanha?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os easter eggs mais filosóficos dos jogos da FromSoftware</title>
      <link>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já jogou algum game da FromSoftware e ficou com aquela sensação de que tem algo mais por trás de cada fala enigmática, cada cenário destruído ou monstro bizarro? Se você respondeu sim, bem-vindo ao clube. Jogos como &lt;strong&gt;Dark Souls&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Bloodborne&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Elden Ring&lt;/strong&gt; não são só conhecidos pela dificuldade insana, mas também por esconder ideias profundas sobre &lt;strong&gt;morte, tempo, identidade&lt;/strong&gt; – e tudo isso de um jeito bem sutil, quase como se fossem easter eggs filosóficos. Neste post, vamos mergulhar nesses universos sombrios para entender como esses jogos nos fazem pensar sobre a vida (e a morte) de formas que nem sempre percebemos de primeira.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
      <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando pensamos em &lt;strong&gt;personagens femininas fortes&lt;/strong&gt; da cultura pop, o nome de Katniss Everdeen, protagonista de &lt;em&gt;Jogos Vorazes&lt;/em&gt;, quase sempre entra na lista. Ela conquistou o público com sua coragem e força de vontade. Mas será que Katniss é mesmo uma heroína ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado pela revolução&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já imaginou o que seria ter duas versões de si mesmo, cada uma com as próprias memórias e sem saber da existência da outra? Essa é a proposta intrigante de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ruptura&lt;/em&gt; (Severance)&lt;/strong&gt;, a série que conquistou fãs pelo mundo com sua premissa ousada. Mas será que isso seria possível na vida real? E mais: quais as consequências psicológicas e éticas de uma divisão tão radical da mente humana?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como seria o final de The Last of Us se Joel tivesse contado a verdade para Ellie?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você, assim como a gente, terminou &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt; com o coração apertado e um milhão de pensamentos na cabeça, já deve ter se perguntado: &lt;strong&gt;e se Joel tivesse dito a verdade para Ellie?&lt;/strong&gt; Esse momento final é um dos mais marcantes da história dos videogames — cheio de tensão, emoção e dilemas morais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ética dos clones em Star Wars: são soldados ou escravos?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar na vida dos clones em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;? Aqueles soldados de armadura branca que lutam incansavelmente pela República? Pois é… na correria das batalhas e explosões, a gente esquece de olhar pra parte mais humana dessa história. Afinal, esses caras tinham escolha? Eles lutavam porque queriam ou porque nasceram pra isso? Hoje vamos mergulhar numa das discussões mais profundas do universo criado por George Lucas: &lt;strong&gt;os direitos dos clones&lt;/strong&gt;. Prepare seu sabre de luz (ou só aquele cafezinho) e vem comigo nessa jornada cheia de dilemas morais!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Política de Privacidade</title>
      <link>http://localhost:1313/politica-privacidade/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/politica-privacidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Última atualização: &lt;strong&gt;1º de maio de 2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-informações-gerais&#34;&gt;1. Informações Gerais&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;Nerdático&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://nerdatico.com.br&#34;&gt;https://nerdatico.com.br&lt;/a&gt;) é um site dedicado à cultura nerd, com foco em análises lógicas e curiosas sobre universos fictícios. Esta Política de Privacidade explica como as informações dos visitantes são coletadas, utilizadas e protegidas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt; e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade — e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt;. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
      <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar no que teria acontecido se Thanos, ao invés de estalar os dedos e eliminar metade da vida no universo, tivesse simplesmente desejado &lt;strong&gt;energia infinita&lt;/strong&gt; para todos os planetas? Pois é, essa ideia parece tão óbvia que a gente até se pergunta: por que ninguém pensou nisso antes?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar o que o Tony Stark realmente teria que estudar pra criar aquelas armaduras incríveis do Homem de Ferro? Desde a improvisada Mark I, feita em uma caverna com sucata, até a futurista Bleeding Edge, que se molda ao corpo como se fosse mágica&amp;hellip; tem muita ciência (e um pouco de imaginação) envolvida aí! Se você já sonhou em ser um inventor como ele, ou simplesmente ficou curioso sobre o que está por trás da tecnologia do herói, vem comigo nessa jornada. Vamos descobrir, de forma realista e bem pé no chão, quais áreas do conhecimento você teria que dominar pra se tornar o próximo gênio, bilionário, playboy, filantropo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
      <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; — e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? — provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como aplicar o método Jedi de foco no dia a dia</title>
      <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já pensou em melhorar sua concentração e produtividade com a ajuda da Força? Pois é, os Jedi de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; podem te ensinar muito mais do que habilidades com o sabre de luz. Eles também dominam o foco mental, a autodisciplina e o equilíbrio emocional — tudo o que a gente precisa pra navegar o caos do dia a dia moderno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
      <link>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você pensa em &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt;, provavelmente vêm à cabeça aquelas cenas icônicas: balas parando no ar, lutas coreografadas estilo kung fu e, claro, o visual todo em verde com códigos caindo pela tela. Mas, e se eu te disser que esse universo cyberpunk vai muito além de uma história futurista sobre computadores e inteligência artificial?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar que, em algum universo paralelo, você pode ter feito aquele curso que deixou pra depois? Ou talvez, esteja agora mesmo vivendo uma vida completamente diferente – quem sabe como astronauta, cantor de pagode ou dono(a) de um food truck em alguma praia do Nordeste? 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você pode aprender sobre liderança com o Capitão Picard</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Trek: The Next Generation&lt;/strong&gt;, com certeza já ouviu Jean-Luc Picard dizer algo que te fez pensar: &amp;ldquo;Esse cara entende tudo de comando!&amp;rdquo;. Mesmo que você nunca tenha visto um episódio, vale a pena conhecer esse personagem — afinal, muita gente considera Picard um verdadeiro exemplo de &lt;strong&gt;liderança empática, lógica e inspiradora&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
      <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem nunca torceu o nariz para um vilão de videogame? Eles são os grandes obstáculos nas nossas jornadas, os responsáveis por cenas inesquecíveis e, muitas vezes, os alvos dos nossos maiores surtos de raiva. Mas e se eu te dissesse que alguns desses vilões são, na verdade, &lt;strong&gt;vítimas do próprio sistema&lt;/strong&gt; ou de escolhas difíceis de entender à primeira vista?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que o mundo de The Witcher é tão cruel?</title>
      <link>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já se perguntou por que o universo de &lt;strong&gt;The Witcher&lt;/strong&gt; é tão sombrio, cheio de escolhas difíceis, traições e uma sensação constante de que nada vai terminar bem? Pois é, não é só impressão sua. O mundo criado por Andrzej Sapkowski é, de propósito, brutal. Mas existe uma razão — ou melhor, várias — por trás disso. Neste post, a gente vai explorar por que o mundo de The Witcher é tão cruel e como essa abordagem ressoa tanto com o público. Vamos falar de história, filosofia, folclore e até da realidade aqui do “mundo real”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
      <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt;, provavelmente se pegou perguntando: como Goku consegue comer tanto e continuar em forma? Ou melhor: &lt;strong&gt;o que um saiyajin com treinos insanos e lutas interplanetárias deveria comer no mundo real&lt;/strong&gt; para aguentar o tranco?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
      <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já tentou imaginar quanto pesa o Mjolnir, o famoso martelo do Thor, se ele realmente existisse aqui na Terra? E se ele estivesse na Lua? Ou em um lugar ainda mais insano, tipo uma estrela de nêutrons? Neste post vamos brincar com a física e a gravidade usando um toque de bom humor e muita curiosidade nerd. Vamos te mostrar quanto o Mjolnir pesaria em diferentes lugares do universo, de um jeito leve, divertido e fácil de entender. Aperte o cinto (ou amarre bem o cinto da calça, no mínimo), porque a gravidade vai pegar pesado!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
      <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você curte jogos futuristas, visual neon e aquela vibe tecnológica misturada com caos urbano, provavelmente já jogou ou ouviu falar de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt;, certo? Mas o que talvez você não saiba é que uma das maiores inspirações visuais e temáticas desse game veio do outro lado do mundo, direto do Japão. Sim, estamos falando de &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, o mangá e anime criado por &lt;strong&gt;Katsuhiro Otomo&lt;/strong&gt; que revolucionou o gênero cyberpunk.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O dilema do transporte Pokémon: caberia mesmo um Snorlax em uma Pokébola?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar em &lt;strong&gt;como um Snorlax – um Pokémon gigantesco com toneladas de peso – consegue caber naquela minúscula Pokébola&lt;/strong&gt;? Pois é, esse é um dos maiores mistérios do mundo Pokémon e, vamos combinar, também uma baita dose de criatividade da ficção. Mas e se a gente tentasse entender isso com um toque de ciência, física, e até um pouco de imaginação científica?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que pensar importa nos mundos que amamos</title>
      <link>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre viagens no tempo, sabres de luz, clones e dragões, há algo que sempre me fascinou: a lógica por trás do impossível — ou pelo menos, do quase impossível.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quer entrar em contato com a gente?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-publicidade--parcerias&#34;&gt;📣 Publicidade &amp;amp; Parcerias&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tem um projeto, marca ou ideia legal e quer se conectar com o universo nerd de forma criativa? Estamos abertos a colaborações, publis e ações promocionais com quem compartilha nossa paixão por games, cultura pop e ciência divertida. Manda sua proposta!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre Nós</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Nerdático nasceu da colisão entre uma mente curiosa e um coração apaixonado por cultura pop. Aqui, a gente analisa, questiona — queremos entender o porquê das coisas, brincar com a lógica dos mundos fictícios e trazer um olhar científico, filosófico (e nerdamente exagerado) para tudo aquilo que amamos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
