<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Star Trek vs. Star Wars: Quem Tem a Melhor Utopia?</title>
        <link>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/star-wars-vs-star-trek.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de ficção científica, com certeza já entrou nessa discussão: &lt;strong&gt;Star Trek ou Star Wars?&lt;/strong&gt; Qual universo é melhor? Qual tem a história mais envolvente? Os personagens mais icônicos? Mas hoje, vamos abordar um outro ponto bem interessante: &lt;strong&gt;qual das duas franquias apresenta uma visão de futuro mais utópica e desejável para a humanidade?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Você viveria como um dispensável?</title>
        <link>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/mickey-17.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar se sua vida poderia ser substituída como quem troca uma peça com defeito? Parece absurdo, né? Mas essa é justamente a provocação de &lt;strong&gt;Mickey 17&lt;/strong&gt;, uma ficção científica que nos coloca de frente com uma ideia desconcertante: e se aceitássemos morrer&amp;hellip; e sermos substituídos? No universo de Mickey 17, o protagonista é parte de um programa em que a pessoa morre e é clonada com lembranças e tudo! Voltando ao trabalho como se nada tivesse acontecido. A missão? Explorar planetas inóspitos, onde as chances de sobrevivência são mínimas. Ou seja, ele é considerado &lt;strong&gt;dispensável&lt;/strong&gt;. Se algo der errado, tudo bem: é só criar outro. Mas calma, essa ideia de descartabilidade não está só na ficção hollywoodiana. Muitos &lt;strong&gt;jogos de videogame&lt;/strong&gt; já exploraram esse conceito de forma criativa às vezes de forma mais sutil, às vezes escancarada.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O paradoxo do tempo em De Volta para o Futuro</title>
        <link>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/Back-to-the-Future.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você gosta de &lt;strong&gt;filmes de ficção científica dos anos 80&lt;/strong&gt;, com certeza já se aventurou em uma viagem no tempo com Marty McFly e o excêntrico Dr. Emmett Brown em &lt;strong&gt;“De Volta para o Futuro”&lt;/strong&gt;. A trilogia marcou gerações misturando humor, ação e o fascínio pelas viagens temporais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Batman é ético ao não matar o Coringa?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/coringa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Essa é uma pergunta que já tirou o sono de muitos fãs de quadrinhos, filósofos e até psicólogos: &lt;strong&gt;será que o Batman está certo em nunca matar o Coringa?&lt;/strong&gt; Mesmo depois de tantas mortes, tentativas de destruição em massa e sofrimento causado? Será que essa insistência em não tirar uma vida é moralmente justa ou na verdade é uma forma de negligência disfarçada de justiça?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A empresa Lumon viola os direitos humanos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/Mr-Milchick-Severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você assistiu à série &lt;strong&gt;Ruptura (Severance)&lt;/strong&gt;, da Apple TV+, provavelmente ficou com uma pulga atrás da orelha sobre o funcionamento bizarro da empresa &lt;strong&gt;Lumon Industries&lt;/strong&gt;. A ideia de separar a mente das pessoas entre “vida profissional” e “vida pessoal” parece, à primeira vista, uma solução curiosa ou talvez até tentadora para quem detesta seu emprego.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Thanos: ecologista radical ou vilão com discurso ecológico?</title>
        <link>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/Thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ao assistir a &lt;strong&gt;Vingadores: Guerra Infinita&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Ultimato&lt;/strong&gt;, você com certeza deve ter se perguntado: &lt;strong&gt;será que Thanos estava mesmo tentando salvar o universo?&lt;/strong&gt; Ele parecia tão confiante de que o que fazia era certo. Mas será que isso faz dele um herói incompreendido? Um ambientalista hardcore? Ou só um vilão racionalizando sua obsessão por controle e destruição? Vamos bater um papo sobre isso e explorar se Thanos tinha realmente boas intenções ou se tudo não passava de uma desculpa bonita pra fazer o que queria.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Magneto já salvou a humanidade (mais de uma vez)</title>
        <link>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/magneto.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando pensamos em vilões no universo dos quadrinhos, nomes como Coringa, Thanos e &lt;strong&gt;Magneto&lt;/strong&gt; costumam aparecer entre os primeiros. Mas e se eu te dissesse que nem todo vilão é só maldade? Na verdade, alguns deles já tomaram decisões heroicas e Magneto é um ótimo exemplo disso.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Darth Vader poderia ser julgado por crimes de guerra?</title>
        <link>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/dart-vader.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já se perguntou: “Será que o Império Galáctico poderia ser processado pelos seus atos?”. E mais especificamente, &lt;strong&gt;Darth Vader seria culpado de crimes de guerra?&lt;/strong&gt; Embora o universo da saga seja fictício, dá pra brincar com a ideia usando &lt;strong&gt;leis reais do direito internacional&lt;/strong&gt;. Vamos explorar, de forma leve e divertida, até onde o Lorde Sith poderia ser responsabilizado legalmente caso existisse uma ONU intergaláctica.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Lições de coragem de Lorraine Warren para superar o medo</title>
        <link>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-aprendizado-com-lorraine-warren/lorraine-warren.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem nunca se pegou com medo do escuro, daquele barulho estranho em casa ou mesmo de situações da vida que parecem maiores do que nós? Se tem uma pessoa que enfrentou o medo de frente e em muitos casos, literalmente foi Lorraine Warren. Conhecida mundialmente por seu trabalho como investigadora paranormal ao lado do marido Ed Warren, Lorraine nos deixou um legado que vai além dos filmes de terror. Ela nos ensinou lições valiosas sobre como enfrentar nossos próprios fantasmas, sejam eles reais ou internos.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A Sabedoria dos Mestres: O Que Yoda, Gandalf e Dumbledore Têm em Comum?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-sabedoria-dos-mestres-o-que-yoda-gandalf-dumbledore-tem-em-comum/Dumbledore-Gandalf-Yoda.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar por que personagens como Yoda, Gandalf e Dumbledore continuam tão marcantes na cultura nerd, mesmo tantos anos depois? Esses três mestres não só guiam os heróis de suas histórias, mas também oferecem lições valiosas pra gente aqui no “mundo real”. E o mais curioso é que, mesmo vindos de universos diferentes Star Wars, O Senhor dos Anéis e Harry Potter, eles compartilham muitas semelhanças que vão além da barba (ou orelhas).&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Snape é herói, vilão ou mártir?</title>
        <link>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/snape.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Entre todos os personagens do universo de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;, poucos causam tanta discussão quanto &lt;strong&gt;Severo Snape&lt;/strong&gt;. Alguns o veem como um herói trágico, outros o enxergam como um vilão frio ou até como um mártir silencioso. Mas afinal, Snape era mesmo um herói disfarçado, ou suas ações revelam algo mais complexo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A neurodiversidade em Wandinha: por que nos identificamos com o estranho?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/Wednesday.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem assistiu &lt;strong&gt;Wandinha&lt;/strong&gt; (ou &amp;ldquo;Wednesday&amp;rdquo;, no original) na Netflix, com certeza percebeu que a personagem principal é tudo, menos convencional. Com seu olhar frio, fala direta e comportamento diferente da maioria, Wandinha Addams conquistou milhares de fãs ao redor do mundo e, principalmente, pessoas que se sentiram representadas por ela.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Termos de Uso</title>
        <link>http://localhost:1313/termos-uso/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/termos-uso/</guid>

        <description>&lt;p&gt;Última atualização: &lt;strong&gt;27 de agosto de 2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bem-vindo(a) ao Nerdático!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ficamos felizes por você estar aqui. Para mantermos nossa comunidade um lugar incrível, seguro e respeitoso para todos os fãs da cultura geek e nerd, criamos algumas regras básicas. Ao acessar ou usar nosso site, você concorda em seguir os termos descritos abaixo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A conexão filosófica entre Sandman e Jung</title>
        <link>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/sandman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como os sonhos moldam quem somos? Em &lt;strong&gt;Sandman&lt;/strong&gt;, a obra aclamada de Neil Gaiman, os sonhos são mais do que devaneios noturnos são peças fundamentais da nossa psique. E isso tem tudo a ver com as ideias de Carl Gustav Jung, um dos maiores nomes da psicologia.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A Estrela da Morte tinha saídas de emergência?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/star-wars-death-star.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já maratonou a saga &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, provavelmente já se pegou fazendo uma pergunta curiosa: &lt;strong&gt;como é que ninguém pensou nas saídas de emergência da Estrela da Morte?&lt;/strong&gt; Afinal, se até um shopping center em São Paulo precisa seguir normas rígidas de segurança, imagine uma estação espacial do tamanho de uma lua!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>5 vezes que os vilões dos games tinham razão</title>
        <link>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/ArthasSpotlight.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Todo gamer já passou por isso: você está jogando, enfrentando aquele chefão que parece ser o mal encarnado, até que, aos poucos, as motivações dele começam a fazer sentido… e você pensa: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;será que ele não estava certo o tempo todo?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A mitologia por trás dos Cavaleiros do Zodíaco</title>
        <link>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/cavaleiros-zodiaco.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Para muitos, Cavaleiros do Zodíaco é sinônimo de nostalgia, com suas batalhas épicas e aberturas inesquecíveis que marcaram os anos 90. Contudo, o que transforma essa obra em um clássico atemporal vai muito além das armaduras brilhantes. A verdadeira força da saga está na rica mitologia por trás de Cavaleiros do Zodíaco, um pilar que sustenta cada confronto e a jornada de seus heróis, tornando a história universalmente poderosa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O escudo do Capitão América desrespeita as leis da física?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/captain-america.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O escudo do &lt;strong&gt;Capitão América&lt;/strong&gt; é um dos objetos mais icônicos da cultura pop, famoso por seus ricochetes impossíveis e seu retorno perfeito à mão de Steve Rogers. Assistimos boquiabertos enquanto ele derruba múltiplos inimigos e retorna como um bumerangue teleguiado. Mas, por trás da coreografia espetacular das batalhas, fica a pergunta: essa trajetória desafia as leis da física ou existe alguma ciência que possa explicar seus feitos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se você fosse picado por uma aranha radioativa, o que realmente aconteceria?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/spider-bites.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Desde os anos 60, a ideia de ser picado por uma aranha radioativa e ganhar superpoderes alimenta o imaginário de fãs de quadrinhos. O Homem-Aranha nasceu dessa mistura de ciência, ficção e uma boa dose de ousadia criativa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto custa ser o Batman?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/batman-black.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Batman é o exemplo máximo de que, com dinheiro e determinação, um humano pode se tornar um super-herói. Mas você já parou para pensar na fortuna necessária para bancar essa jornada? Neste artigo, vamos responder à pergunta definitiva: &lt;strong&gt;quanto custa ser o Batman hoje&lt;/strong&gt;, com preços e tecnologias atualizadas para 2025 e convertidas para a nossa realidade em Reais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como Duna moldou o universo de Star Wars</title>
        <link>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/dune.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Já teve aquela sensação de que já viu uma história antes, mesmo sendo um mundo completamente diferente? Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; e já teve contato com &lt;strong&gt;Duna&lt;/strong&gt;, pode ter percebido algumas semelhanças curiosas. Acredite, isso não é coincidência. George Lucas, criador do universo de Star Wars, se inspirou bastante no livro de &lt;strong&gt;Frank Herbert&lt;/strong&gt; para moldar sua famosa galáxia muito, muito distante. Vamos entender como esses dois universos se conectam?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Deuses ou Humanos? O Dilema Moral dos X-Men</title>
        <link>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/xmen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem curte histórias em quadrinhos já se deparou com esse dilema: &lt;strong&gt;os X-Men são heróis ou ameaças?&lt;/strong&gt; Superpoderosos, eles enfrentam não apenas vilões, mas também o preconceito da própria sociedade que juram proteger.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>George R. R. Martin entregou o final ou se arrependeu?</title>
        <link>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/game-of-thrones.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;o final da série da HBO foi fiel à visão de George R. R. Martin?&lt;/strong&gt; Ou será que o autor se arrependeu de ter entregado parte de sua história antes de terminar os livros?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria a Terra com gravidade de Namekusei?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/namekusei.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já assistiu Dragon Ball Z e se perguntou como seria viver em um planeta como Namekusei? Aquele planeta verde, com três sóis, água por todos os lados e, claro, com uma &lt;strong&gt;gravidade diferente da Terra&lt;/strong&gt;. Mas o que exatamente aconteceria se, de repente, a &lt;strong&gt;gravidade da Terra mudasse para a de Namekusei&lt;/strong&gt;? Será que conseguiríamos levantar da cama? Nossos prédios aguentariam o tranco? Vamos explorar essa ideia de forma divertida e fácil de entender!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A IA dos inimigos em jogos é mais humana do que parece?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/ai-npc.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já teve a sensação de estar sendo vigiado por um inimigo em um jogo, mesmo sem ele te ver? Ou talvez já viu aquele NPC (personagem não jogável) hesitar antes de atacar, quase como se estivesse&amp;hellip; pensando?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria se um humano usasse o Anel do Lanterna Verde?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/green-lantern.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo da DC Comics, poucas armas são tão icônicas quanto o anel do Lanterna Verde, uma joia cósmica capaz de transformar imaginação em realidade. Ele é a ferramenta dos maiores protetores da galáxia, mas uma pergunta sempre surge entre os fãs: o que aconteceria se um humano comum, sem o treinamento de Hal Jordan ou a disciplina de John Stewart, encontrasse esse poder?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A verdadeira genialidade de Mikasa em Attack on Titan</title>
        <link>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/mikasa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando falamos de &lt;strong&gt;Attack on Titan&lt;/strong&gt;, muitos nomes vêm à mente: Eren, Levi, Armin&amp;hellip; Mas poucos personagens conseguem ser tão &lt;strong&gt;complexos e completos&lt;/strong&gt; quanto Mikasa Ackerman. Muita gente lembra dela como a guerreira implacável com movimentos ágeis e força sobre-humana, mas seu verdadeiro poder vai além do físico. Mikasa é uma mistura rara de &lt;strong&gt;habilidade tática, emocionalidade e lealdade&lt;/strong&gt; algo que brilha ainda mais nos momentos mais tensos da série.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>House of the Dragon: é possível governar sem queimar tudo?</title>
        <link>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/vermithor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já se pegou assistindo &lt;strong&gt;House of the Dragon&lt;/strong&gt; e se perguntando se alguém naquela família conseguiria governar sem transformar tudo em cinzas, saiba que você não está sozinho. A série spin-off de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt; mergulha fundo nos bastidores da dinastia Targaryen e, vamos ser sinceros, não falta &lt;strong&gt;drama, intriga e fogo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto custaria construir a Estrela da Morte hoje?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/death-star.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, com certeza já sonhou (ou teve pesadelos) com a poderosa &lt;strong&gt;Estrela da Morte&lt;/strong&gt;. Mas já parou pra pensar &lt;strong&gt;quanto custaria&lt;/strong&gt; construir uma dessa na vida real? Seria possível? Será que algum bilionário maluco poderia bancar esse projeto? Vem comigo que a gente vai fazer essa viagem (sem sair do planeta) e descobrir se um dia essa superarma poderia deixar o universo da ficção e virar realidade.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual o impacto ambiental de Mordor?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/mordor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o impacto ambiental de Mordor se aquele lugar sombrio existisse no nosso mundo real? A gente sempre vê em &lt;strong&gt;O Senhor dos Anéis&lt;/strong&gt; aquele cenário escuro, cheio de fumaça, lava e nenhuma vegetação, mas será que um ambiente como Mordor poderia realmente existir? E o que isso causaria ao planeta se estivesse localizado, por exemplo, no meio da Amazônia, no Cerrado ou até na Caatinga? Neste post, vamos fazer uma análise ecológica e bem divertida do que significa ter um Sauron como vizinho. Segura essa viagem e bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como aplicar o “modo stealth” dos games na vida real</title>
        <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/snake.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Nos games, o modo stealth é a arte de agir em silêncio: evitar confrontos diretos, observar padrões e executar com precisão sem chamar atenção. De Metal Gear Solid a Assassin’s Creed, os maiores mestres da furtividade mostram que estratégia vale mais do que barulho.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o imposto de renda no universo de GTA?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/gta-4.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já jogou qualquer versão de &lt;strong&gt;Grand Theft Auto&lt;/strong&gt; (ou GTA, pros íntimos), já deve ter notado que &lt;strong&gt;a economia trabalha numas regras totalmente fora do padrão&lt;/strong&gt;. É como se fosse o Brasil numa Black Friday sem limites: dinheiro entrando fácil, gastando mais fácil ainda e quase sempre de formas pouco&amp;hellip; legais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
        <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
        <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/wolverine.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O fator de cura de Wolverine é um dos superpoderes mais icônicos da Marvel, permitindo que ele sobreviva a ferimentos que seriam fatais para qualquer um. Vemos suas feridas se fechando em segundos, mas por trás da imagem do mutante indestrutível, existe uma pergunta que ecoa entre os fãs há décadas: afinal, Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como criar um código de ética para seres imortais?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</link>
        <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/imortal.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Imagine viver para sempre. Literalmente. Séculos se passam, guerras começam e terminam, civilizações surgem e desmoronam e ali está você, intacto no meio de tudo, assistindo tudo acontecer como quem vê a história se desenrolar ao vivo. Agora me diz: &lt;strong&gt;quais seriam suas regras morais depois de tanto tempo no mundo?&lt;/strong&gt; Complicado, né?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria uma vacina contra o Cordyceps?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</link>
        <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/cordyceps.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;seria possível criar uma vacina contra o fungo Cordyceps?&lt;/strong&gt; Ou será que isso é coisa de ficção demais? Neste post, vamos mergulhar nesse universo pós-apocalíptico, mas com um pé na ciência de verdade. Bora entender o que a micologia (o estudo dos fungos) e a biotecnologia atual dizem sobre isso?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se o Chapéu Seletor fosse um algoritmo, como ele classificaria você?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</link>
        <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/sorting-hat.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já se perguntou em qual casa de Hogwarts o Chapéu Seletor te colocaria? Grifinória, Sonserina, Corvinal ou Lufa-Lufa? Agora, imagine só se esse chapéu mágico fosse, na verdade, um sistema de &lt;strong&gt;inteligência artificial (IA)&lt;/strong&gt;. Será que o resultado seria o mesmo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Goku venceria o Superman?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</link>
        <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/goku-superman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Essa é uma pergunta que muitos fãs já fizeram em rodas de amigos, fóruns de internet e até em eventos de cultura geek pelo Brasil afora: &lt;strong&gt;será que o Goku venceria o Superman?&lt;/strong&gt;. De um lado, temos o ícone da DC Comics, símbolo da esperança e praticamente um deus com capa vermelha. Do outro, o guerreiro saiyajin criado por Akira Toriyama, com cabelo espetado e senso de justiça inabalável.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se a mitologia nórdica fosse real?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</link>
        <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/ragnarok.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o mundo se os deuses da mitologia nórdica realmente existissem? Já imaginou caminhar pelas ruas e, do nada, ver Thor voando pelo céu com seu martelo Mjölnir, ou Odin observando tudo com seu único olho sábio, sentadão no topo de uma montanha?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os easter eggs mais filosóficos dos jogos da FromSoftware</title>
        <link>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</link>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/elden-ring.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já jogou algum game da FromSoftware e ficou com aquela sensação de que tem algo mais por trás de cada fala enigmática, cada cenário destruído ou monstro bizarro? Se você respondeu sim, bem-vindo ao clube. Jogos como &lt;strong&gt;Dark Souls&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Bloodborne&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Elden Ring&lt;/strong&gt; não são só conhecidos pela dificuldade insana, mas também por esconder ideias profundas sobre &lt;strong&gt;morte, tempo, identidade&lt;/strong&gt; e tudo isso de um jeito bem sutil, quase como se fossem easter eggs filosóficos. Neste post, vamos mergulhar nesses universos sombrios para entender como esses jogos nos fazem pensar sobre a vida (e a morte) de formas que nem sempre percebemos de primeira.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
        <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
        <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/katniss-everdeen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando pensamos em &lt;strong&gt;personagens femininas fortes&lt;/strong&gt; da cultura pop, o nome de Katniss Everdeen, protagonista de &lt;em&gt;Jogos Vorazes&lt;/em&gt;, quase sempre entra na lista. Ela conquistou o público com sua coragem e força de vontade. Mas será que Katniss é mesmo uma heroína ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado pela revolução&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
        <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já imaginou o que seria ter duas versões de si mesmo, cada uma com as próprias memórias e sem saber da existência da outra? Essa é a proposta intrigante de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ruptura&lt;/em&gt; (Severance)&lt;/strong&gt;, a série que conquistou fãs pelo mundo com sua premissa ousada. Mas será que isso seria possível na vida real? E mais: quais as consequências psicológicas e éticas de uma divisão tão radical da mente humana?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o final de The Last of Us se Joel tivesse contado a verdade para Ellie?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</link>
        <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/the-last-of-us.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você, assim como a gente, terminou &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt; com o coração apertado e um milhão de pensamentos na cabeça, já deve ter se perguntado: &lt;strong&gt;e se Joel tivesse dito a verdade para Ellie?&lt;/strong&gt; Esse momento final é um dos mais marcantes da história dos videogames cheio de tensão, emoção e dilemas morais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ética dos clones em Star Wars: são soldados ou escravos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</link>
        <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/clone-troopers.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar na vida dos clones em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;? Aqueles soldados de armadura branca que lutam incansavelmente pela República? Pois é… na correria das batalhas e explosões, a gente esquece de olhar pra parte mais humana dessa história. Afinal, esses caras tinham escolha? Eles lutavam porque queriam ou porque nasceram pra isso? Hoje vamos mergulhar numa das discussões mais profundas do universo criado por George Lucas: &lt;strong&gt;os direitos dos clones&lt;/strong&gt;. Prepare seu sabre de luz (ou só aquele cafezinho) e vem comigo nessa jornada cheia de dilemas morais!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Política de Privacidade</title>
        <link>http://localhost:1313/politica-privacidade/</link>
        <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/politica-privacidade/</guid>

        <description>&lt;p&gt;Última atualização: &lt;strong&gt;1º de maio de 2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-informações-gerais&#34;&gt;1. Informações Gerais&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;Nerdático&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://nerdatico.com.br&#34;&gt;https://nerdatico.com.br&lt;/a&gt;) é um site dedicado à cultura nerd, com foco em análises lógicas e curiosas sobre universos fictícios. Esta Política de Privacidade explica como as informações dos visitantes são coletadas, utilizadas e protegidas.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/multiverse.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt; e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt;. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar no que teria acontecido se Thanos, ao invés de estalar os dedos e eliminar metade da vida no universo, tivesse simplesmente desejado &lt;strong&gt;energia infinita&lt;/strong&gt; para todos os planetas? Pois é, essa ideia parece tão óbvia que a gente até se pergunta: por que ninguém pensou nisso antes?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/iron-man.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De todas as criações da Marvel, poucas são tão fascinantes quanto a armadura do Homem de Ferro. Tony Stark transformou sucata em tecnologia de ponta, mostrando que conhecimento pode ser tão poderoso quanto superpoderes.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
        <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/star-trek.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/sabre-luz.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como aplicar o método Jedi de foco no dia a dia</title>
        <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/obiwan.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Já pensou em melhorar sua concentração e produtividade com a ajuda da Força? Pois é, os Jedi de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; podem te ensinar muito mais do que habilidades com o sabre de luz. Eles também dominam o foco mental, a autodisciplina e o equilíbrio emocional tudo o que a gente precisa pra navegar o caos do dia a dia moderno.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
        <link>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/matrix.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando você pensa em &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt;, provavelmente vêm à cabeça aquelas cenas icônicas: balas parando no ar, lutas coreografadas estilo kung fu e, claro, o visual todo em verde com códigos caindo pela tela. Mas, e se eu te disser que esse universo cyberpunk vai muito além de uma história futurista sobre computadores e inteligência artificial?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/free-will.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar que, em algum universo paralelo, você pode ter feito aquele curso que deixou pra depois? Ou talvez, esteja agora mesmo vivendo uma vida completamente diferente quem sabe como astronauta, cantor de pagode ou dono(a) de um food truck em alguma praia do Nordeste? 😄&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que você pode aprender sobre liderança com o Capitão Picard</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/picard.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Trek: The Next Generation&lt;/strong&gt;, com certeza já ouviu Jean-Luc Picard dizer algo que te fez pensar: &amp;ldquo;Esse cara entende tudo de comando!&amp;rdquo;. Mesmo que você nunca tenha visto um episódio, vale a pena conhecer esse personagem afinal, muita gente considera Picard um verdadeiro exemplo de &lt;strong&gt;liderança empática, lógica e inspiradora&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
        <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/the-boss.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem nunca torceu o nariz para um vilão de videogame? Eles são os grandes obstáculos nas nossas jornadas, os responsáveis por cenas inesquecíveis e, muitas vezes, os alvos dos nossos maiores surtos de raiva. Mas e se eu te dissesse que alguns desses vilões são, na verdade, &lt;strong&gt;vítimas do próprio sistema&lt;/strong&gt; ou de escolhas difíceis de entender à primeira vista?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que o mundo de The Witcher é tão cruel?</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/wendigo.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já se perguntou por que o universo de &lt;strong&gt;The Witcher&lt;/strong&gt; é tão sombrio, cheio de escolhas difíceis, traições e uma sensação constante de que nada vai terminar bem? Pois é, não é só impressão sua. O mundo criado por Andrzej Sapkowski é, de propósito, brutal. Mas existe uma razão ou melhor, várias por trás disso. Neste post, a gente vai explorar por que o mundo de The Witcher é tão cruel e como essa abordagem ressoa tanto com o público. Vamos falar de história, filosofia, folclore e até da realidade aqui do “mundo real”.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/goku-dieta.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Qualquer fã de &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt; já se fez a mesma pergunta ao ver Goku devorar montanhas de comida: como ele consegue comer tanto e ainda ter um físico de super-herói? Essa curiosidade vai além da piada e nos leva a uma questão fascinante que une ficção e nutrição: qual &lt;strong&gt;seria a dieta ideal de um saiyajin&lt;/strong&gt; no mundo real para sustentar seus treinos insanos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/mjolnir.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O Mjolnir, o lendário martelo do Thor, sempre foi cercado de mistério e poder. Nos quadrinhos e nos filmes da Marvel, sua verdadeira força não está no peso, mas na dignidade de quem tenta erguê-lo. Ainda assim, a pergunta continua: quanto ele pesaria se existisse de verdade?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
        <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/akira.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você curte jogos futuristas, visual neon e aquela vibe tecnológica misturada com caos urbano, provavelmente já jogou ou ouviu falar de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt;, certo? Mas o que talvez você não saiba é que uma das maiores inspirações visuais e temáticas desse game veio do outro lado do mundo, direto do Japão. Sim, estamos falando de &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, o mangá e anime criado por &lt;strong&gt;Katsuhiro Otomo&lt;/strong&gt; que revolucionou o gênero cyberpunk.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O dilema do transporte Pokémon: caberia mesmo um Snorlax em uma Pokébola?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/snorlax.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar em &lt;strong&gt;como um Snorlax – um Pokémon gigantesco com toneladas de peso – consegue caber naquela minúscula Pokébola&lt;/strong&gt;? Pois é, esse é um dos maiores mistérios do mundo Pokémon e, vamos combinar, também uma baita dose de criatividade da ficção. Mas e se a gente tentasse entender isso com um toque de ciência, física, e até um pouco de imaginação científica?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que pensar importa nos mundos que amamos</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/pensamento.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Entre viagens no tempo, sabres de luz, clones e dragões, há algo que sempre me fascinou: a lógica por trás do impossível ou pelo menos, do quase impossível.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title></title>
        <link>http://localhost:1313/pinterest-78693/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/pinterest-78693/</guid>

        <description>&lt;!DOCTYPE html&gt;&lt;html lang=&#34;pt&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/1999/xhtml&#34;&gt;&lt;head&gt;&lt;meta content=&#34;width=device-width, initial-scale=1.0&#34; name=&#34;viewport&#34;/&gt;&lt;link rel=&#34;preload&#34; as=&#34;image&#34; href=&#34;https://s.pinimg.com/images/email/logo.gif&#34;/&gt;&lt;link rel=&#34;preload&#34; as=&#34;image&#34; href=&#34;https://i.pinimg.com/140x140_RS/0e/30/28/0e3028c5c7e97293242b9a08e0866b18.jpg&#34;/&gt;&lt;meta content=&#34;text/html; charset=utf-8&#34; http-equiv=&#34;Content-Type&#34;/&gt;&lt;meta content=&#34;78693b4873fe456b36b9604e810fa7c2&#34; name=&#34;p:domain_verify&#34;/&gt;&lt;title&gt;&lt;/title&gt;&lt;/head&gt;&lt;body lang=&#34;en&#34; style=&#34;background-color:#f7f5f5;background:#f7f5f5 url(&amp;#x27;https://s.pinimg.com/images/paper.jpg&amp;#x27;) repeat;padding:0;margin:0&#34;&gt;&lt;table border=&#34;0&#34; cellPadding=&#34;0&#34; cellSpacing=&#34;0&#34; style=&#34;background-image:url(&amp;#x27;https://s.pinimg.com/images/paper.jpg&amp;#x27;)&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td id=&#34;wrapper&#34; style=&#34;padding:20px 20px 40px&#34;&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; border=&#34;0&#34; cellPadding=&#34;0&#34; cellSpacing=&#34;0&#34; id=&#34;content&#34; width=&#34;620&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#34;center&#34; id=&#34;logo&#34; style=&#34;padding:20px 0 40px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pinterest.com/website/confirm/&#34; style=&#34;border:none&#34; title=&#34;Verify domain&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Verify website&#34; height=&#34;52&#34; src=&#34;https://s.pinimg.com/images/email/logo.gif&#34; style=&#34;vertical-align:top;outline:none;border:none&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#34;center&#34; background=&#34;https://s.pinimg.com/images/mail/double_rules620.gif&#34; class=&#34;header&#34;&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; border=&#34;0&#34; cellPadding=&#34;0&#34; cellSpacing=&#34;0&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td background=&#34;https://s.pinimg.com/images/paper.jpg&#34; style=&#34;background-color:#f7f5f5&#34;&gt;&lt;h1 style=&#34;font-family:georgia,serif;font-weight:normal;font-size:22px;line-height:21;color:#211922 !important;text-shadow:0 1px 0 #FFFFFF;margin:0;padding:0 20px&#34;&gt;Hi, &lt;!-- --&gt;Nerdático&lt;!-- --&gt;!&lt;/h1&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;comment_wrap&#34; style=&#34;padding:30px 0 30px 8px&#34;&gt;&lt;table border=&#34;0&#34; cellPadding=&#34;0&#34; cellSpacing=&#34;0&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;background-color:#eceaeb&#34; width=&#34;1&#34;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&#34;&#34; style=&#34;background-color:#FFFFFF;padding:0;border-top:1px solid #eae9e9;border-bottom:1px solid #b2b1b1;border-left:1px solid #d4d2d3;border-right:1px solid #d4d2d3&#34;&gt;&lt;table border=&#34;0&#34; cellPadding=&#34;0&#34; cellSpacing=&#34;0&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;table border=&#34;0&#34; cellPadding=&#34;0&#34; cellSpacing=&#34;0&#34; class=&#34;comment_container&#34; width=&#34;617&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;profile_image&#34; valign=&#34;top&#34; width=&#34;80&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pinterest.com/website/confirm/&#34; title=&#34;Nerdático&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Nerdático&#34; height=&#34;80&#34; src=&#34;https://i.pinimg.com/140x140_RS/0e/30/28/0e3028c5c7e97293242b9a08e0866b18.jpg&#34; style=&#34;vertical-align:top;outline:none;border:none&#34; width=&#34;80&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&#34;comment_text&#34; width=&#34;341&#34;&gt;&lt;p style=&#34;font-family:&amp;#x27;helvetica neue&amp;#x27;,helvetica,arial,sans-serif;font-size:14px;color:#211922;line-height:20;text-shadow:0 1px 0 #FFFFFF;margin:0;padding:5px 0 5px 15px&#34;&gt;Looking good! You are ready to return to the verification page and complete the process.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Contato</title>
        <link>http://localhost:1313/contact/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>

        <description>&lt;p&gt;Quer entrar em contato com a gente?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-publicidade--parcerias&#34;&gt;📣 Publicidade &amp;amp; Parcerias&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tem um projeto, marca ou ideia legal e quer se conectar com o universo nerd de forma criativa? Estamos abertos a colaborações, publis e ações promocionais com quem compartilha nossa paixão por games, cultura pop e ciência divertida. Manda sua proposta!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Sobre Nós</title>
        <link>http://localhost:1313/about/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/about/</guid>

        <description>&lt;p&gt;O Nerdático nasceu da colisão entre uma mente curiosa e um coração apaixonado por cultura pop. Aqui, a gente analisa, questiona queremos entender o porquê das coisas, brincar com a lógica dos mundos fictícios e trazer um olhar científico, filosófico (e nerdamente exagerado) para tudo aquilo que amamos.&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>