<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/ciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
      <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu algum filme dos X-Men ou leu quadrinhos da Marvel, com certeza se impressionou com o poder de regeneração do Wolverine. O cara leva tiro, facada, explosão&amp;hellip; e volta como se nada tivesse acontecido. Mas aí vem uma pergunta que intriga fãs há anos: &lt;strong&gt;Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como seria uma vacina contra o Cordyceps?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;seria possível criar uma vacina contra o fungo Cordyceps?&lt;/strong&gt; Ou será que isso é coisa de ficção demais? Neste post, vamos mergulhar nesse universo pós-apocalíptico, mas com um pé na ciência de verdade. Bora entender o que a micologia (o estudo dos fungos) e a biotecnologia atual dizem sobre isso?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já imaginou o que seria ter duas versões de si mesmo, cada uma com as próprias memórias e sem saber da existência da outra? Essa é a proposta intrigante de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ruptura&lt;/em&gt; (Severance)&lt;/strong&gt;, a série que conquistou fãs pelo mundo com sua premissa ousada. Mas será que isso seria possível na vida real? E mais: quais as consequências psicológicas e éticas de uma divisão tão radical da mente humana?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt; e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade — e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt;. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar o que o Tony Stark realmente teria que estudar pra criar aquelas armaduras incríveis do Homem de Ferro? Desde a improvisada Mark I, feita em uma caverna com sucata, até a futurista Bleeding Edge, que se molda ao corpo como se fosse mágica&amp;hellip; tem muita ciência (e um pouco de imaginação) envolvida aí! Se você já sonhou em ser um inventor como ele, ou simplesmente ficou curioso sobre o que está por trás da tecnologia do herói, vem comigo nessa jornada. Vamos descobrir, de forma realista e bem pé no chão, quais áreas do conhecimento você teria que dominar pra se tornar o próximo gênio, bilionário, playboy, filantropo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
      <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; — e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? — provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
      <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt;, provavelmente se pegou perguntando: como Goku consegue comer tanto e continuar em forma? Ou melhor: &lt;strong&gt;o que um saiyajin com treinos insanos e lutas interplanetárias deveria comer no mundo real&lt;/strong&gt; para aguentar o tranco?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
      <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já tentou imaginar quanto pesa o Mjolnir, o famoso martelo do Thor, se ele realmente existisse aqui na Terra? E se ele estivesse na Lua? Ou em um lugar ainda mais insano, tipo uma estrela de nêutrons? Neste post vamos brincar com a física e a gravidade usando um toque de bom humor e muita curiosidade nerd. Vamos te mostrar quanto o Mjolnir pesaria em diferentes lugares do universo, de um jeito leve, divertido e fácil de entender. Aperte o cinto (ou amarre bem o cinto da calça, no mínimo), porque a gravidade vai pegar pesado!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
