<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/ciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como seria a Terra com gravidade de Namekusei?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já assistiu Dragon Ball Z e se perguntou como seria viver em um planeta como Namekusei? Aquele planeta verde, com três sóis, água por todos os lados e, claro, com uma &lt;strong&gt;gravidade diferente da Terra&lt;/strong&gt;. Mas o que exatamente aconteceria se, de repente, a &lt;strong&gt;gravidade da Terra mudasse para a de Namekusei&lt;/strong&gt;? Será que conseguiríamos levantar da cama? Nossos prédios aguentariam o tranco? Vamos explorar essa ideia de forma divertida e fácil de entender!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A IA dos inimigos em é mais humana do que parece?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já teve a sensação de estar sendo vigiado por um inimigo em um jogo, mesmo sem ele te ver? Ou talvez já viu aquele NPC (personagem não jogável) hesitar antes de atacar, quase como se estivesse&amp;hellip; pensando?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto custaria construir a Estrela da Morte hoje?</title>
      <link>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, com certeza já sonhou (ou teve pesadelos) com a poderosa &lt;strong&gt;Estrela da Morte&lt;/strong&gt;. Mas já parou pra pensar &lt;strong&gt;quanto custaria&lt;/strong&gt; construir uma dessa na vida real? Seria possível? Será que algum bilionário maluco poderia bancar esse projeto? Vem comigo que a gente vai fazer essa viagem (sem sair do planeta) e descobrir se um dia essa superarma poderia deixar o universo da ficção e virar realidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual o impacto ambiental de Mordor?</title>
      <link>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o impacto ambiental de Mordor se aquele lugar sombrio existisse no nosso mundo real? 🤔 A gente sempre vê em &lt;strong&gt;O Senhor dos Anéis&lt;/strong&gt; aquele cenário escuro, cheio de fumaça, lava e nenhuma vegetação, mas será que um ambiente como Mordor poderia realmente existir? E o que isso causaria ao planeta se estivesse localizado, por exemplo, no meio da Amazônia, no Cerrado ou até na Caatinga? Neste post, vamos fazer uma análise ecológica – e bem divertida – do que significa ter um Sauron como vizinho. Segura essa viagem e bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
      <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu algum filme dos X-Men ou leu quadrinhos da Marvel, com certeza se impressionou com o poder de regeneração do Wolverine. O cara leva tiro, facada, explosão&amp;hellip; e volta como se nada tivesse acontecido. Mas aí vem uma pergunta que intriga fãs há anos: &lt;strong&gt;Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como seria uma vacina contra o Cordyceps?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;seria possível criar uma vacina contra o fungo Cordyceps?&lt;/strong&gt; Ou será que isso é coisa de ficção demais? Neste post, vamos mergulhar nesse universo pós-apocalíptico, mas com um pé na ciência de verdade. Bora entender o que a micologia (o estudo dos fungos) e a biotecnologia atual dizem sobre isso?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já imaginou o que seria ter duas versões de si mesmo, cada uma com as próprias memórias e sem saber da existência da outra? Essa é a proposta intrigante de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ruptura&lt;/em&gt; (Severance)&lt;/strong&gt;, a série que conquistou fãs pelo mundo com sua premissa ousada. Mas será que isso seria possível na vida real? E mais: quais as consequências psicológicas e éticas de uma divisão tão radical da mente humana?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt; e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade — e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt;. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar o que o Tony Stark realmente teria que estudar pra criar aquelas armaduras incríveis do Homem de Ferro? Desde a improvisada Mark I, feita em uma caverna com sucata, até a futurista Bleeding Edge, que se molda ao corpo como se fosse mágica&amp;hellip; tem muita ciência (e um pouco de imaginação) envolvida aí! Se você já sonhou em ser um inventor como ele, ou simplesmente ficou curioso sobre o que está por trás da tecnologia do herói, vem comigo nessa jornada. Vamos descobrir, de forma realista e bem pé no chão, quais áreas do conhecimento você teria que dominar pra se tornar o próximo gênio, bilionário, playboy, filantropo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
      <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; — e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? — provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
      <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já assistiu &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt;, provavelmente se pegou perguntando: como Goku consegue comer tanto e continuar em forma? Ou melhor: &lt;strong&gt;o que um saiyajin com treinos insanos e lutas interplanetárias deveria comer no mundo real&lt;/strong&gt; para aguentar o tranco?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
      <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já tentou imaginar quanto pesa o Mjolnir, o famoso martelo do Thor, se ele realmente existisse aqui na Terra? E se ele estivesse na Lua? Ou em um lugar ainda mais insano, tipo uma estrela de nêutrons? Neste post vamos brincar com a física e a gravidade usando um toque de bom humor e muita curiosidade nerd. Vamos te mostrar quanto o Mjolnir pesaria em diferentes lugares do universo, de um jeito leve, divertido e fácil de entender. Aperte o cinto (ou amarre bem o cinto da calça, no mínimo), porque a gravidade vai pegar pesado!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
