<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/ciencia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Stranger Things e a física do Mundo Invertido</title>
        <link>http://localhost:1313/stranger-things-fisica-do-mundo-invertido/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/stranger-things-fisica-do-mundo-invertido/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/stranger-things-fisica-do-mundo-invertido/joyce-stranger-things.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A série &lt;strong&gt;Stranger Things&lt;/strong&gt; nos apresentou o aterrorizante &lt;strong&gt;Mundo Invertido&lt;/strong&gt;, uma cópia sombria e decadente da nossa realidade. Mas por trás dos monstros e do suspense oitentista, existe uma base na física real? A pergunta que não quer calar é: a ciência poderia, de alguma forma, explicar a existência de um lugar como esse?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A biologia do Alien Xenomorfo</title>
        <link>http://localhost:1313/biologia-alien-xenomorfo/</link>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/biologia-alien-xenomorfo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/biologia-alien-xenomorfo/alien-covenant.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com seu exoesqueleto biomecânico, sangue ácido e um ciclo de vida aterrorizante, o &lt;strong&gt;Alien Xenomorfo&lt;/strong&gt; é uma das criaturas mais icônicas e temidas da ficção científica. Mas por trás do design assustador de &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/H._R._Giger&#34; &#xD;&#xA;    target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34; &gt;&#xD;&#xA;  H. R. Giger&#xD;&#xA;&lt;/a&gt; existe uma &lt;strong&gt;biologia ficcional&lt;/strong&gt; tão complexa e bem pensada que nos faz questionar: e se esse pesadelo fosse real?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O paradoxo do tempo em De Volta para o Futuro</title>
        <link>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/Back-to-the-Future.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você gosta de &lt;strong&gt;filmes de ficção científica dos anos 80&lt;/strong&gt;, com certeza já se aventurou em uma viagem no tempo com Marty McFly e o excêntrico Dr. Emmett Brown em &lt;strong&gt;“De Volta para o Futuro”&lt;/strong&gt;. A trilogia marcou gerações misturando humor, ação e o fascínio pelas viagens temporais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A Estrela da Morte tinha saídas de emergência?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/star-wars-death-star.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ela é uma estação espacial do tamanho de uma lua, com poder para destruir planetas, mas a Estrela da Morte de Star Wars tem um problema que até o menor dos shoppings resolveu. A pergunta que não quer calar e que nenhum engenheiro imperial parece ter feito é: onde diabos ficavam as &lt;strong&gt;saídas de emergência&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O escudo do Capitão América desrespeita as leis da física?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/captain-america.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O escudo do &lt;strong&gt;Capitão América&lt;/strong&gt; é um dos objetos mais icônicos da cultura pop, famoso por seus ricochetes impossíveis e seu retorno perfeito à mão de Steve Rogers. Assistimos boquiabertos enquanto ele derruba múltiplos inimigos e retorna como um bumerangue teleguiado. Mas, por trás da coreografia espetacular das batalhas, fica a pergunta: essa trajetória desafia as leis da física ou existe alguma ciência que possa explicar seus feitos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se você fosse picado por uma aranha radioativa, o que realmente aconteceria?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/spider-bites.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Desde os anos 60, a ideia de ser picado por uma aranha radioativa e ganhar superpoderes alimenta o imaginário de fãs de quadrinhos. O Homem-Aranha nasceu dessa mistura de ciência, ficção e uma boa dose de ousadia criativa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria a Terra com gravidade de Namekusei?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/namekusei.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Qual fã de &lt;strong&gt;Dragon Ball Z&lt;/strong&gt; nunca se imaginou treinando em um planeta com gravidade aumentada, assim como Goku? A ideia de viver em Namekusei, com seus três sóis e cenários exóticos, é fascinante. Mas o que aconteceria se, de repente, a &lt;strong&gt;Terra&lt;/strong&gt; adotasse a &lt;strong&gt;gravidade de Namekusei&lt;/strong&gt;, que é dez vezes mais intensa que a nossa?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A IA dos inimigos em jogos é mais humana do que parece?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/ai-npc.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um inimigo que grita o nome de um companheiro caído. Um &lt;strong&gt;NPC&lt;/strong&gt; que se lembra do seu rosto e reage com medo. A &lt;strong&gt;IA dos inimigos em jogos&lt;/strong&gt; modernos deixou de ser apenas um alvo programado para se tornar assustadoramente humana. Mas essa complexidade levanta uma questão fascinante: estamos testemunhando o surgimento de uma verdadeira inteligência artificial ou apenas uma ilusão muito bem-roteirizada?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto custaria construir a Estrela da Morte hoje?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/death-star.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Estrela da Morte&lt;/strong&gt; é, sem dúvida, a arma mais icônica e aterrorizante de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;. Mas você já parou para tirar essa megaestrutura da ficção e colocá-la na ponta do lápis? Ignorando a pequena questão de ser uma ferramenta de tirania galáctica, a pergunta que fica é puramente econômica e de engenharia: quanto custaria construir a &lt;strong&gt;Estrela da Morte&lt;/strong&gt; nos dias de hoje?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual o impacto ambiental de Mordor?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/mordor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem assistiu &lt;strong&gt;O Senhor dos Anéis&lt;/strong&gt; tem a imagem de Mordor gravada na mente: um reino sombrio, sufocado por fumaça, lava e uma desolação sem vida. Mas o que aconteceria se esse cenário apocalíptico da ficção existisse no nosso mundo real? Qual seria o i&lt;strong&gt;mpacto ambiental de Mordor&lt;/strong&gt; em nossos biomas, transformando florestas exuberantes em cinzas e desertos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
        <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
        <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/wolverine.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O fator de cura de Wolverine é um dos superpoderes mais icônicos da Marvel, permitindo que ele sobreviva a ferimentos que seriam fatais para qualquer um. Vemos suas feridas se fechando em segundos, mas por trás da imagem do mutante indestrutível, existe uma pergunta que ecoa entre os fãs há décadas: afinal, Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria uma vacina contra o Cordyceps?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</link>
        <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/cordyceps.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo apocalíptico de &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt;, a humanidade foi devastada por uma infecção do fungo Cordyceps, transformando a busca por uma cura na principal esperança de sobrevivência. Isso nos leva a uma pergunta que mistura ficção e ciência: no mundo real, com a nossa tecnologia atual, seria possível &lt;strong&gt;criar uma vacina contra o Cordyceps&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
        <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A série &lt;strong&gt;Ruptura (Severance)&lt;/strong&gt; nos apresentou uma ideia radical: e se fosse possível ter um cérebro dividido, separando completamente as memórias do trabalho da vida pessoal? A premissa de criar duas consciências em um único corpo é o que torna a produção da Apple TV+ tão viciante. Mas essa ficção perturbadora tem alguma base na ciência real?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/multiverse.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De &lt;strong&gt;Doutor Estranho&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;Rick and Morty&lt;/strong&gt;, o multiverso se tornou o conceito favorito da cultura pop, inundando os &lt;strong&gt;quadrinhos&lt;/strong&gt; e as telas com infinitas realidades. Mas por trás das viagens caóticas e das versões alternativas de nossos heróis, fica a pergunta: a &lt;strong&gt;ciência do multiverso&lt;/strong&gt; nos quadrinhos é possível ou é apenas uma licença poética dos roteiristas?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/iron-man.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De todas as criações da Marvel, poucas são tão fascinantes quanto a armadura do Homem de Ferro. Tony Stark transformou sucata em tecnologia de ponta, mostrando que conhecimento pode ser tão poderoso quanto superpoderes.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
        <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/star-trek.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Muito antes de sonharmos com smartphones ou assistentes de voz, a tripulação da &lt;strong&gt;USS Enterprise&lt;/strong&gt; já explorava a galáxia com gadgets que pareciam pura fantasia. A série &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt; não foi apenas um marco da ficção científica; ela foi uma vitrine de inovações que, décadas depois, saíram das telas e foram parar em nossas mãos. Muitas de suas incríveis &lt;strong&gt;tecnologias viraram realidade&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/sabre-luz.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;É a arma mais elegante de uma galáxia muito, muito distante e o sonho de consumo de todo fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;. Mas será que a força de &lt;strong&gt;um sabre de luz seria possível com a tecnologia atual&lt;/strong&gt;? Por trás do brilho e do som icônico, existe um desafio gigantesco que intriga cientistas e engenheiros: como criar e conter uma lâmina de pura energia?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/goku-dieta.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Qualquer fã de &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt; já se fez a mesma pergunta ao ver Goku devorar montanhas de comida: como ele consegue comer tanto e ainda ter um físico de super-herói? Essa curiosidade vai além da piada e nos leva a uma questão fascinante que une ficção e nutrição: qual &lt;strong&gt;seria a dieta ideal de um saiyajin&lt;/strong&gt; no mundo real para sustentar seus treinos insanos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/mjolnir.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O Mjolnir, o lendário martelo do Thor, sempre foi cercado de mistério e poder. Nos quadrinhos e nos filmes da Marvel, sua verdadeira força não está no peso, mas na dignidade de quem tenta erguê-lo. Ainda assim, a pergunta continua: quanto ele pesaria se existisse de verdade?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>