<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciência on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciência on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/ciencia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>O paradoxo do tempo em De Volta para o Futuro</title>
        <link>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-paradoxo-do-tempo-em-de-volta-para-o-futuro/Back-to-the-Future.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você gosta de &lt;strong&gt;filmes de ficção científica dos anos 80&lt;/strong&gt;, com certeza já se aventurou em uma viagem no tempo com Marty McFly e o excêntrico Dr. Emmett Brown em &lt;strong&gt;“De Volta para o Futuro”&lt;/strong&gt;. A trilogia marcou gerações misturando humor, ação e o fascínio pelas viagens temporais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A Estrela da Morte tinha saídas de emergência?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-estrela-da-morte-tinha-saidas-de-emergencia/star-wars-death-star.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já maratonou a saga &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, provavelmente já se pegou fazendo uma pergunta curiosa: &lt;strong&gt;como é que ninguém pensou nas saídas de emergência da Estrela da Morte?&lt;/strong&gt; Afinal, se até um shopping center em São Paulo precisa seguir normas rígidas de segurança, imagine uma estação espacial do tamanho de uma lua!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O escudo do Capitão América desrespeita as leis da física?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/captain-america.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O escudo do &lt;strong&gt;Capitão América&lt;/strong&gt; é um dos objetos mais icônicos da cultura pop, famoso por seus ricochetes impossíveis e seu retorno perfeito à mão de Steve Rogers. Assistimos boquiabertos enquanto ele derruba múltiplos inimigos e retorna como um bumerangue teleguiado. Mas, por trás da coreografia espetacular das batalhas, fica a pergunta: essa trajetória desafia as leis da física ou existe alguma ciência que possa explicar seus feitos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se você fosse picado por uma aranha radioativa, o que realmente aconteceria?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/spider-bites.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Desde os anos 60, a ideia de ser picado por uma aranha radioativa e ganhar superpoderes alimenta o imaginário de fãs de quadrinhos. O Homem-Aranha nasceu dessa mistura de ciência, ficção e uma boa dose de ousadia criativa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria a Terra com gravidade de Namekusei?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/namekusei.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já assistiu Dragon Ball Z e se perguntou como seria viver em um planeta como Namekusei? Aquele planeta verde, com três sóis, água por todos os lados e, claro, com uma &lt;strong&gt;gravidade diferente da Terra&lt;/strong&gt;. Mas o que exatamente aconteceria se, de repente, a &lt;strong&gt;gravidade da Terra mudasse para a de Namekusei&lt;/strong&gt;? Será que conseguiríamos levantar da cama? Nossos prédios aguentariam o tranco? Vamos explorar essa ideia de forma divertida e fácil de entender!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A IA dos inimigos em jogos é mais humana do que parece?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/ai-npc.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já teve a sensação de estar sendo vigiado por um inimigo em um jogo, mesmo sem ele te ver? Ou talvez já viu aquele NPC (personagem não jogável) hesitar antes de atacar, quase como se estivesse&amp;hellip; pensando?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto custaria construir a Estrela da Morte hoje?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-custaria-construir-a-estrela-da-morte-hoje/death-star.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, com certeza já sonhou (ou teve pesadelos) com a poderosa &lt;strong&gt;Estrela da Morte&lt;/strong&gt;. Mas já parou pra pensar &lt;strong&gt;quanto custaria&lt;/strong&gt; construir uma dessa na vida real? Seria possível? Será que algum bilionário maluco poderia bancar esse projeto? Vem comigo que a gente vai fazer essa viagem (sem sair do planeta) e descobrir se um dia essa superarma poderia deixar o universo da ficção e virar realidade.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual o impacto ambiental de Mordor?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-o-impacto-ambiental-de-mordor/mordor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o impacto ambiental de Mordor se aquele lugar sombrio existisse no nosso mundo real? A gente sempre vê em &lt;strong&gt;O Senhor dos Anéis&lt;/strong&gt; aquele cenário escuro, cheio de fumaça, lava e nenhuma vegetação, mas será que um ambiente como Mordor poderia realmente existir? E o que isso causaria ao planeta se estivesse localizado, por exemplo, no meio da Amazônia, no Cerrado ou até na Caatinga? Neste post, vamos fazer uma análise ecológica e bem divertida do que significa ter um Sauron como vizinho. Segura essa viagem e bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
        <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
        <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/wolverine.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O fator de cura de Wolverine é um dos superpoderes mais icônicos da Marvel, permitindo que ele sobreviva a ferimentos que seriam fatais para qualquer um. Vemos suas feridas se fechando em segundos, mas por trás da imagem do mutante indestrutível, existe uma pergunta que ecoa entre os fãs há décadas: afinal, Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria uma vacina contra o Cordyceps?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</link>
        <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-uma-vacina-contra-o-cordyceps/cordyceps.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;The Last of Us&lt;/strong&gt;, com certeza já se perguntou: &lt;strong&gt;seria possível criar uma vacina contra o fungo Cordyceps?&lt;/strong&gt; Ou será que isso é coisa de ficção demais? Neste post, vamos mergulhar nesse universo pós-apocalíptico, mas com um pé na ciência de verdade. Bora entender o que a micologia (o estudo dos fungos) e a biotecnologia atual dizem sobre isso?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
        <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já imaginou o que seria ter duas versões de si mesmo, cada uma com as próprias memórias e sem saber da existência da outra? Essa é a proposta intrigante de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ruptura&lt;/em&gt; (Severance)&lt;/strong&gt;, a série que conquistou fãs pelo mundo com sua premissa ousada. Mas será que isso seria possível na vida real? E mais: quais as consequências psicológicas e éticas de uma divisão tão radical da mente humana?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/multiverse.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já assistiu a um filme da Marvel ou a um episódio de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt; e se perguntou: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Será que isso poderia acontecer de verdade?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; A ideia de múltiplas realidades tem dominado a cultura pop, mas ela não é só invenção de roteirista maluco. Cientistas também buscam entender essa possibilidade e olha, não estamos tão longe do que vemos nas telonas. Vamos bater um papo sobre como a ciência trata os multiversos e como isso se encaixa no que vemos nos quadrinhos da Marvel, da DC e até nas loucuras de &lt;em&gt;Rick and Morty&lt;/em&gt;. Será que o Homem-Aranha pode mesmo conhecer versões alternativas de si mesmo? Bora descobrir!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/iron-man.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De todas as criações da Marvel, poucas são tão fascinantes quanto a armadura do Homem de Ferro. Tony Stark transformou sucata em tecnologia de ponta, mostrando que conhecimento pode ser tão poderoso quanto superpoderes.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>7 tecnologias do Star Trek que viraram realidade</title>
        <link>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/7-tecnologias-do-star-trek-que-viraram-realidade/star-trek.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem curte ficção científica provavelmente já se maravilhou com as aventuras da frota estelar em &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt;. Mas e se eu te contar que muita coisa que a gente achava impossível lá nos anos 60 virou realidade? Pois é, meu caro nerd, o que antes era só truque de roteiro futurista agora está nos nossos bolsos, nas nossas casas e até nos hospitais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/sabre-luz.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/goku-dieta.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Qualquer fã de &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt; já se fez a mesma pergunta ao ver Goku devorar montanhas de comida: como ele consegue comer tanto e ainda ter um físico de super-herói? Essa curiosidade vai além da piada e nos leva a uma questão fascinante que une ficção e nutrição: qual &lt;strong&gt;seria a dieta ideal de um saiyajin&lt;/strong&gt; no mundo real para sustentar seus treinos insanos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/mjolnir.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O Mjolnir, o lendário martelo do Thor, sempre foi cercado de mistério e poder. Nos quadrinhos e nos filmes da Marvel, sua verdadeira força não está no peso, mas na dignidade de quem tenta erguê-lo. Ainda assim, a pergunta continua: quanto ele pesaria se existisse de verdade?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>