<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anime on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/anime/</link>
    <description>Recent content in Anime on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/anime/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>A mitologia por trás dos Cavaleiros do Zodíaco</title>
        <link>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/cavaleiros-zodiaco.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Para muitos, Cavaleiros do Zodíaco é sinônimo de nostalgia, com suas batalhas épicas e aberturas inesquecíveis que marcaram os anos 90. Contudo, o que transforma essa obra em um clássico atemporal vai muito além das armaduras brilhantes. A verdadeira força da saga está na rica mitologia por trás de Cavaleiros do Zodíaco, um pilar que sustenta cada confronto e a jornada de seus heróis, tornando a história universalmente poderosa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria a Terra com gravidade de Namekusei?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-a-terra-com-gravidade-de-namekusei/namekusei.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Qual fã de &lt;strong&gt;Dragon Ball Z&lt;/strong&gt; nunca se imaginou treinando em um planeta com gravidade aumentada, assim como Goku? A ideia de viver em Namekusei, com seus três sóis e cenários exóticos, é fascinante. Mas o que aconteceria se, de repente, a &lt;strong&gt;Terra&lt;/strong&gt; adotasse a &lt;strong&gt;gravidade de Namekusei&lt;/strong&gt;, que é dez vezes mais intensa que a nossa?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A verdadeira genialidade de Mikasa em Attack on Titan</title>
        <link>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/mikasa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Em meio ao caos e à brutalidade de &lt;strong&gt;Attack on Titan&lt;/strong&gt;, a figura de Mikasa Ackerman se destaca não apenas por sua força sobre-humana, mas por uma complexidade que a torna uma das personagens mais geniais da obra. Enquanto muitos a veem como a guerreira implacável, sua verdadeira maestria reside na combinação única de habilidade tática, inteligência emocional e uma lealdade inabalável.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Goku venceria o Superman?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</link>
        <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/goku-superman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;É a pergunta que ecoa em convenções de animes e lojas de quadrinhos há décadas, o maior de todos os duelos nerds: em uma luta sem limites, &lt;strong&gt;Goku venceria o Superman&lt;/strong&gt;? De um lado, o Saiyajin que quebra barreiras a cada batalha; do outro, o Kryptoniano que é a própria definição de super-herói. A batalha entre os dois maiores ícones da cultura pop é inevitável.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Qual seria a dieta ideal de um saiyajin?</title>
        <link>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/qual-seria-a-dieta-ideal-de-um-saiyajin/goku-dieta.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Qualquer fã de &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt; já se fez a mesma pergunta ao ver Goku devorar montanhas de comida: como ele consegue comer tanto e ainda ter um físico de super-herói? Essa curiosidade vai além da piada e nos leva a uma questão fascinante que une ficção e nutrição: qual &lt;strong&gt;seria a dieta ideal de um saiyajin&lt;/strong&gt; no mundo real para sustentar seus treinos insanos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
        <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/akira.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ruas de neon, megacorporações e uma sociedade à beira do colapso: o universo de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt; é visualmente inesquecível. Mas você sabia que a estética de Night City tem uma dívida gigantesca com uma obra-prima japonesa dos anos 80? Sim, o mangá e anime &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, de Katsuhiro Otomo, praticamente desenhou o futuro distópico que exploramos no jogo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O dilema do transporte Pokémon: caberia mesmo um Snorlax em uma Pokébola?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/snorlax.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;É uma das cenas mais clássicas e ilógicas do universo Pokémon: um Snorlax de 460 quilos bloqueando uma estrada e, segundos depois, sendo sugado para dentro de uma pequena Pokébola. Essa imagem levanta um dilema que todo fã já se perguntou: desafiando todas as leis da física, como um Snorlax realmente cabe ali dentro?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>