<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Star Wars on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/star-wars/</link>
    <description>Recent content in Star Wars on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/star-wars/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Darth Vader poderia ser julgado por crimes de guerra?</title>
        <link>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/dart-vader.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já se perguntou: “Será que o Império Galáctico poderia ser processado pelos seus atos?”. E mais especificamente, &lt;strong&gt;Darth Vader seria culpado de crimes de guerra?&lt;/strong&gt; Embora o universo da saga seja fictício, dá pra brincar com a ideia usando &lt;strong&gt;leis reais do direito internacional&lt;/strong&gt;. Vamos explorar, de forma leve e divertida, até onde o Lorde Sith poderia ser responsabilizado legalmente caso existisse uma ONU intergaláctica.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ética dos clones em Star Wars: são soldados ou escravos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</link>
        <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/clone-troopers.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar na vida dos clones em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;? Aqueles soldados de armadura branca que lutam incansavelmente pela República? Pois é… na correria das batalhas e explosões, a gente esquece de olhar pra parte mais humana dessa história. Afinal, esses caras tinham escolha? Eles lutavam porque queriam ou porque nasceram pra isso? Hoje vamos mergulhar numa das discussões mais profundas do universo criado por George Lucas: &lt;strong&gt;os direitos dos clones&lt;/strong&gt;. Prepare seu sabre de luz (ou só aquele cafezinho) e vem comigo nessa jornada cheia de dilemas morais!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A força de um sabre de luz seria possível com tecnologia atual?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-forca-de-um-sabre-de-luz-seria-possivel-com-tecnologia-atual/sabre-luz.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a algum dos filmes de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; e vamos ser sinceros, quem nunca pegou uma “espada de brinquedo” e imitou o som do sabre enquanto duelava na sala de casa? provavelmente já se perguntou: seria possível construir um sabre de luz de verdade? Aquela lâmina de energia que corta tudo (menos o drama dos Skywalker) poderia existir no nosso mundo, com a tecnologia de hoje? Vamos bater esse papo e descobrir o que a ciência tem a dizer sobre isso!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como aplicar o método Jedi de foco no dia a dia</title>
        <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/obiwan.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Já pensou em melhorar sua concentração e produtividade com a ajuda da Força? Pois é, os Jedi de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; podem te ensinar muito mais do que habilidades com o sabre de luz. Eles também dominam o foco mental, a autodisciplina e o equilíbrio emocional tudo o que a gente precisa pra navegar o caos do dia a dia moderno.&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>