<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Series on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/series/</link>
    <description>Recent content in Series on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/series/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>A empresa Lumon viola os direitos humanos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/Mr-Milchick-Severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A premissa da série &lt;strong&gt;Ruptura (Severance)&lt;/strong&gt; é, ao mesmo tempo, fascinante e aterrorizante: uma empresa chamada &lt;strong&gt;Lumon Industries&lt;/strong&gt; oferece um procedimento que separa cirurgicamente a mente de seus funcionários entre a vida pessoal e a profissional. Mas por trás da promessa de um equilíbrio perfeito, surge uma questão perturbadora: essa prática de criar uma consciência que só existe para trabalhar &lt;strong&gt;viola os direitos humanos&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A neurodiversidade em Wandinha: por que nos identificamos com o estranho?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/Wednesday.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com seu humor ácido, aversão a abraços e um olhar que parece atravessar a alma, &lt;strong&gt;Wandinha Addams&lt;/strong&gt; se tornou um fenômeno cultural. Mas o sucesso da série da Netflix vai além do carisma sombrio; ela abriu uma conversa poderosa sobre &lt;strong&gt;neurodiversidade&lt;/strong&gt;, fazendo com que milhares de pessoas se sentissem vistas e representadas em sua forma única de ser e pensar.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>George R. R. Martin entregou o final ou se arrependeu?</title>
        <link>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/game-of-thrones.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Anos após o polêmico final de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt;, uma pergunta continua a assombrar os fãs: aquela conclusão apressada foi realmente a visão de &lt;strong&gt;George R. R. Martin&lt;/strong&gt;? Afinal, o autor de As Crônicas de Gelo e Fogo compartilhou um esboço do desfecho com os produtores da série da HBO, deixando milhões de leitores em dúvida sobre o futuro dos livros.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>House of the Dragon: é possível governar sem queimar tudo?</title>
        <link>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/vermithor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Dragões, intrigas e uma coroa em jogo: &lt;strong&gt;House of the Dragon&lt;/strong&gt; nos joga no auge da &lt;strong&gt;dinastia Targaryen&lt;/strong&gt;, uma família com tanto &lt;strong&gt;poder&lt;/strong&gt; que seu único inimigo real parece ser ela mesma. A série nos faz questionar a todo momento: com o fogo dos dragões à disposição, é possível governar Westeros de forma justa ou a destruição é o único caminho possível para eles?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria com um cérebro dividido como em Ruptura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</link>
        <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-com-um-cerebro-dividido-como-em-ruptura/severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A série &lt;strong&gt;Ruptura (Severance)&lt;/strong&gt; nos apresentou uma ideia radical: e se fosse possível ter um cérebro dividido, separando completamente as memórias do trabalho da vida pessoal? A premissa de criar duas consciências em um único corpo é o que torna a produção da Apple TV+ tão viciante. Mas essa ficção perturbadora tem alguma base na ciência real?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>