<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quadrinhos on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/quadrinhos/</link>
    <description>Recent content in Quadrinhos on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/quadrinhos/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Magneto já salvou a humanidade (mais de uma vez)</title>
        <link>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/magneto.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando se fala em vilões da Marvel, o nome &lt;strong&gt;Magneto&lt;/strong&gt; surge quase que instantaneamente, associado à sua guerra contra a humanidade e seu antagonismo com os X-Men. No entanto, a história do Mestre do Magnetismo é muito mais complexa do que a de um simples terrorista mutante. E se disséssemos que, em diversas ocasiões, Magneto já salvou a humanidade, agindo como o herói que ninguém esperava?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A conexão filosófica entre Sandman e Jung</title>
        <link>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/sandman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A aclamada obra &lt;strong&gt;Sandman&lt;/strong&gt;, de Neil Gaiman, é muito mais do que uma história sobre o Mestre dos &lt;strong&gt;Sonhos&lt;/strong&gt;; é uma jornada profunda pela psique humana. Por trás de sua mitologia rica e personagens inesquecíveis, existe uma poderosa &lt;strong&gt;conexão filosófica&lt;/strong&gt; com as teorias de Carl Gustav Jung, um dos psicólogos mais influentes do século XX, que via nos mitos e sonhos um mapa da nossa alma.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria se um humano usasse o Anel do Lanterna Verde?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/green-lantern.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo da DC Comics, poucas armas são tão icônicas quanto o anel do Lanterna Verde, uma joia cósmica capaz de transformar imaginação em realidade. Ele é a ferramenta dos maiores protetores da galáxia, mas uma pergunta sempre surge entre os fãs: o que aconteceria se um humano comum, sem o treinamento de Hal Jordan ou a disciplina de John Stewart, encontrasse esse poder?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/multiverse.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De &lt;strong&gt;Doutor Estranho&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;Rick and Morty&lt;/strong&gt;, o multiverso se tornou o conceito favorito da cultura pop, inundando os &lt;strong&gt;quadrinhos&lt;/strong&gt; e as telas com infinitas realidades. Mas por trás das viagens caóticas e das versões alternativas de nossos heróis, fica a pergunta: a &lt;strong&gt;ciência do multiverso&lt;/strong&gt; nos quadrinhos é possível ou é apenas uma licença poética dos roteiristas?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/free-will.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De Doutor Estranho ao Aranhaverso, o conceito de &lt;strong&gt;multiverso&lt;/strong&gt; invadiu a cultura pop, nos fazendo imaginar realidades onde nossas &lt;strong&gt;escolhas&lt;/strong&gt; foram diferentes. Essa ideia fascinante de que existem infinitas versões de nós vivendo outras vidas levanta uma questão filosófica que mexe com a nossa cabeça: se tudo que poderíamos ser já existe em algum lugar, o nosso &lt;strong&gt;livre-arbítrio&lt;/strong&gt; ainda tem algum valor?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>