<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filosofia on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/filosofia/</link>
    <description>Recent content in Filosofia on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/filosofia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Snape é herói, vilão ou mártir?</title>
      <link>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre todos os personagens do universo de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;, poucos causam tanta discussão quanto &lt;strong&gt;Severo Snape&lt;/strong&gt;. Alguns o veem como um herói trágico, outros o enxergam como um vilão frio ou até como um mártir silencioso. Mas afinal, Snape era mesmo um herói disfarçado, ou suas ações revelam algo mais complexo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A neurodiversidade em Wandinha: por que nos identificamos com o estranho?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem assistiu &lt;strong&gt;Wandinha&lt;/strong&gt; (ou &amp;ldquo;Wednesday&amp;rdquo;, no original) na Netflix, com certeza percebeu que a personagem principal é tudo, menos convencional. Com seu olhar frio, fala direta e comportamento diferente da maioria, Wandinha Addams conquistou milhares de fãs ao redor do mundo e, principalmente, pessoas que se sentiram representadas por ela.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A conexão filosófica entre Sandman e Jung</title>
      <link>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como os sonhos moldam quem somos? Em &lt;strong&gt;Sandman&lt;/strong&gt;, a obra aclamada de Neil Gaiman, os sonhos são mais do que devaneios noturnos são peças fundamentais da nossa psique. E isso tem tudo a ver com as ideias de Carl Gustav Jung, um dos maiores nomes da psicologia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 vezes que os vilões dos games tinham razão</title>
      <link>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo gamer já passou por isso: você está jogando, enfrentando aquele chefão que parece ser o mal encarnado, até que, aos poucos, as motivações dele começam a fazer sentido… e você pensa: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;será que ele não estava certo o tempo todo?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deuses ou Humanos? O Dilema Moral dos X-Men</title>
      <link>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem curte histórias em quadrinhos já se deparou com esse dilema: &lt;strong&gt;os X-Men são heróis ou ameaças?&lt;/strong&gt; Superpoderosos, eles enfrentam não apenas vilões, mas também o preconceito da própria sociedade que juram proteger.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>House of the Dragon: é possível governar sem queimar tudo?</title>
      <link>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você já se pegou assistindo &lt;strong&gt;House of the Dragon&lt;/strong&gt; e se perguntando se alguém naquela família conseguiria governar sem transformar tudo em cinzas, saiba que você não está sozinho. A série spin-off de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt; mergulha fundo nos bastidores da dinastia Targaryen e, vamos ser sinceros, não falta &lt;strong&gt;drama, intriga e fogo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como criar um código de ética para seres imortais?</title>
      <link>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imagine viver para sempre. Literalmente. Séculos se passam, guerras começam e terminam, civilizações surgem e desmoronam e ali está você, intacto no meio de tudo, assistindo tudo acontecer como quem vê a história se desenrolar ao vivo. Agora me diz: &lt;strong&gt;quais seriam suas regras morais depois de tanto tempo no mundo?&lt;/strong&gt; Complicado, né?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E se a mitologia nórdica fosse real?</title>
      <link>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o mundo se os deuses da mitologia nórdica realmente existissem? Já imaginou caminhar pelas ruas e, do nada, ver Thor voando pelo céu com seu martelo Mjölnir, ou Odin observando tudo com seu único olho sábio, sentadão no topo de uma montanha?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os easter eggs mais filosóficos dos jogos da FromSoftware</title>
      <link>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já jogou algum game da FromSoftware e ficou com aquela sensação de que tem algo mais por trás de cada fala enigmática, cada cenário destruído ou monstro bizarro? Se você respondeu sim, bem-vindo ao clube. Jogos como &lt;strong&gt;Dark Souls&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Bloodborne&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Elden Ring&lt;/strong&gt; não são só conhecidos pela dificuldade insana, mas também por esconder ideias profundas sobre &lt;strong&gt;morte, tempo, identidade&lt;/strong&gt; e tudo isso de um jeito bem sutil, quase como se fossem easter eggs filosóficos. Neste post, vamos mergulhar nesses universos sombrios para entender como esses jogos nos fazem pensar sobre a vida (e a morte) de formas que nem sempre percebemos de primeira.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
      <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando pensamos em &lt;strong&gt;personagens femininas fortes&lt;/strong&gt; da cultura pop, o nome de Katniss Everdeen, protagonista de &lt;em&gt;Jogos Vorazes&lt;/em&gt;, quase sempre entra na lista. Ela conquistou o público com sua coragem e força de vontade. Mas será que Katniss é mesmo uma heroína ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado pela revolução&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ética dos clones em Star Wars: são soldados ou escravos?</title>
      <link>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar na vida dos clones em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;? Aqueles soldados de armadura branca que lutam incansavelmente pela República? Pois é… na correria das batalhas e explosões, a gente esquece de olhar pra parte mais humana dessa história. Afinal, esses caras tinham escolha? Eles lutavam porque queriam ou porque nasceram pra isso? Hoje vamos mergulhar numa das discussões mais profundas do universo criado por George Lucas: &lt;strong&gt;os direitos dos clones&lt;/strong&gt;. Prepare seu sabre de luz (ou só aquele cafezinho) e vem comigo nessa jornada cheia de dilemas morais!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
      <link>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você pensa em &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt;, provavelmente vêm à cabeça aquelas cenas icônicas: balas parando no ar, lutas coreografadas estilo kung fu e, claro, o visual todo em verde com códigos caindo pela tela. Mas, e se eu te disser que esse universo cyberpunk vai muito além de uma história futurista sobre computadores e inteligência artificial?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar que, em algum universo paralelo, você pode ter feito aquele curso que deixou pra depois? Ou talvez, esteja agora mesmo vivendo uma vida completamente diferente quem sabe como astronauta, cantor de pagode ou dono(a) de um food truck em alguma praia do Nordeste? 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que o mundo de The Witcher é tão cruel?</title>
      <link>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já se perguntou por que o universo de &lt;strong&gt;The Witcher&lt;/strong&gt; é tão sombrio, cheio de escolhas difíceis, traições e uma sensação constante de que nada vai terminar bem? Pois é, não é só impressão sua. O mundo criado por Andrzej Sapkowski é, de propósito, brutal. Mas existe uma razão ou melhor, várias por trás disso. Neste post, a gente vai explorar por que o mundo de The Witcher é tão cruel e como essa abordagem ressoa tanto com o público. Vamos falar de história, filosofia, folclore e até da realidade aqui do “mundo real”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>