<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filosofia on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/sections/filosofia/</link>
    <description>Recent content in Filosofia on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sections/filosofia/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Você viveria como um dispensável?</title>
        <link>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/voce-viveria-como-um-dispensavel/mickey-17.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;E se a morte fosse apenas um inconveniente no trabalho, e você pudesse ser clonado para continuar a tarefa no dia seguinte? Essa é a premissa de &lt;strong&gt;Mickey 17&lt;/strong&gt;, uma ficção científica que nos força a encarar a ideia de sermos &lt;strong&gt;dispensáveis&lt;/strong&gt;. O filme nos apresenta um mundo onde a vida humana é um recurso renovável, levantando questões profundas sobre nosso valor em um sistema que nos vê como peças substituíveis.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Batman é ético ao não matar o Coringa?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-batman-e-etico-ao-nao-matar-o-coringa/coringa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Essa é uma pergunta que já tirou o sono de muitos fãs de quadrinhos, filósofos e até psicólogos: &lt;strong&gt;será que o Batman está certo em nunca matar o Coringa?&lt;/strong&gt; Mesmo depois de tantas mortes, tentativas de destruição em massa e sofrimento causado? Será que essa insistência em não tirar uma vida é moralmente justa ou na verdade é uma forma de negligência disfarçada de justiça?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A empresa Lumon viola os direitos humanos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-empresa-lumon-viola-os-direitos-humanos/Mr-Milchick-Severance.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você assistiu à série &lt;strong&gt;Ruptura (Severance)&lt;/strong&gt;, da Apple TV+, provavelmente ficou com uma pulga atrás da orelha sobre o funcionamento bizarro da empresa &lt;strong&gt;Lumon Industries&lt;/strong&gt;. A ideia de separar a mente das pessoas entre “vida profissional” e “vida pessoal” parece, à primeira vista, uma solução curiosa ou talvez até tentadora para quem detesta seu emprego.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Magneto já salvou a humanidade (mais de uma vez)</title>
        <link>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/magneto.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando pensamos em vilões no universo dos quadrinhos, nomes como Coringa, Thanos e &lt;strong&gt;Magneto&lt;/strong&gt; costumam aparecer entre os primeiros. Mas e se eu te dissesse que nem todo vilão é só maldade? Na verdade, alguns deles já tomaram decisões heroicas e Magneto é um ótimo exemplo disso.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Snape é herói, vilão ou mártir?</title>
        <link>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/snape-e-heroi-vilao-ou-martir/snape.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Poucos personagens na história da literatura geram um debate tão intenso quanto &lt;strong&gt;Severo Snape&lt;/strong&gt; no universo de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt;. Para alguns, ele é o herói mais corajoso da saga; para outros, um vilão imperdoável que se redimiu tarde demais. Essa dualidade o transforma em uma figura fascinante, cuja verdadeira natureza continua a ser questionada por fãs em todo o mundo, provando a genialidade de sua construção.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A neurodiversidade em Wandinha: por que nos identificamos com o estranho?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-neurodiversidade-em-wandinha-por-que-nos-identificamos-com-o-estranho/Wednesday.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem assistiu &lt;strong&gt;Wandinha&lt;/strong&gt; (ou &amp;ldquo;Wednesday&amp;rdquo;, no original) na Netflix, com certeza percebeu que a personagem principal é tudo, menos convencional. Com seu olhar frio, fala direta e comportamento diferente da maioria, Wandinha Addams conquistou milhares de fãs ao redor do mundo e, principalmente, pessoas que se sentiram representadas por ela.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A conexão filosófica entre Sandman e Jung</title>
        <link>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-conexao-filosofica-entre-sandman-e-jung/sandman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como os sonhos moldam quem somos? Em &lt;strong&gt;Sandman&lt;/strong&gt;, a obra aclamada de Neil Gaiman, os sonhos são mais do que devaneios noturnos são peças fundamentais da nossa psique. E isso tem tudo a ver com as ideias de Carl Gustav Jung, um dos maiores nomes da psicologia.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>5 vezes que os vilões dos games tinham razão</title>
        <link>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/ArthasSpotlight.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Todo gamer já passou por isso: você está jogando, enfrentando aquele chefão que parece ser o mal encarnado, até que, aos poucos, as motivações dele começam a fazer sentido… e você pensa: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;será que ele não estava certo o tempo todo?&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Deuses ou Humanos? O Dilema Moral dos X-Men</title>
        <link>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/xmen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quem curte histórias em quadrinhos já se deparou com esse dilema: &lt;strong&gt;os X-Men são heróis ou ameaças?&lt;/strong&gt; Superpoderosos, eles enfrentam não apenas vilões, mas também o preconceito da própria sociedade que juram proteger.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>House of the Dragon: é possível governar sem queimar tudo?</title>
        <link>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/house-of-the-dragon-e-possivel-governar-sem-queimar-tudo/vermithor.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já se pegou assistindo &lt;strong&gt;House of the Dragon&lt;/strong&gt; e se perguntando se alguém naquela família conseguiria governar sem transformar tudo em cinzas, saiba que você não está sozinho. A série spin-off de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt; mergulha fundo nos bastidores da dinastia Targaryen e, vamos ser sinceros, não falta &lt;strong&gt;drama, intriga e fogo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como criar um código de ética para seres imortais?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</link>
        <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-criar-um-codigo-de-etica-para-seres-imortais/imortal.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Imagine viver para sempre. Literalmente. Séculos se passam, guerras começam e terminam, civilizações surgem e desmoronam e ali está você, intacto no meio de tudo, assistindo tudo acontecer como quem vê a história se desenrolar ao vivo. Agora me diz: &lt;strong&gt;quais seriam suas regras morais depois de tanto tempo no mundo?&lt;/strong&gt; Complicado, né?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se a mitologia nórdica fosse real?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</link>
        <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-a-mitologia-nordica-fosse-real/ragnarok.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar como seria o mundo se os deuses da mitologia nórdica realmente existissem? Já imaginou caminhar pelas ruas e, do nada, ver Thor voando pelo céu com seu martelo Mjölnir, ou Odin observando tudo com seu único olho sábio, sentadão no topo de uma montanha?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os easter eggs mais filosóficos dos jogos da FromSoftware</title>
        <link>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</link>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/elden-ring.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um item com uma descrição vaga, um NPC rindo em meio à desolação ou um cenário que conta uma história sem dizer uma palavra. Jogar um game da &lt;strong&gt;FromSoftware&lt;/strong&gt; é ser constantemente provocado pela sensação de que existe algo mais sob a superfície. A dificuldade brutal é apenas a porta de entrada para um universo rico em &lt;strong&gt;easter eggs filosóficos&lt;/strong&gt;, que nos convidam a pensar sobre a vida de forma inesperada.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Katniss é uma heroína ou apenas um símbolo manipulado?</title>
        <link>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</link>
        <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/katniss-e-uma-heroina-ou-apenas-um-simbolo-manipulado/katniss-everdeen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando pensamos em &lt;strong&gt;personagens femininas fortes&lt;/strong&gt; da cultura pop, o nome de Katniss Everdeen, protagonista de &lt;em&gt;Jogos Vorazes&lt;/em&gt;, quase sempre entra na lista. Ela conquistou o público com sua coragem e força de vontade. Mas será que Katniss é mesmo uma heroína ou apenas um &lt;strong&gt;símbolo manipulado pela revolução&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ética dos clones em Star Wars: são soldados ou escravos?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</link>
        <pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-etica-dos-clones-em-star-wars-sao-soldados-ou-escravos/clone-troopers.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar na vida dos clones em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;? Aqueles soldados de armadura branca que lutam incansavelmente pela República? Pois é… na correria das batalhas e explosões, a gente esquece de olhar pra parte mais humana dessa história. Afinal, esses caras tinham escolha? Eles lutavam porque queriam ou porque nasceram pra isso? Hoje vamos mergulhar numa das discussões mais profundas do universo criado por George Lucas: &lt;strong&gt;os direitos dos clones&lt;/strong&gt;. Prepare seu sabre de luz (ou só aquele cafezinho) e vem comigo nessa jornada cheia de dilemas morais!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Matrix é mesmo sobre tecnologia ou sobre religião?</title>
        <link>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/matrix-e-mesmo-sobre-tecnologia-ou-sobre-religiao/matrix.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando você pensa em &lt;strong&gt;Matrix&lt;/strong&gt;, provavelmente vêm à cabeça aquelas cenas icônicas: balas parando no ar, lutas coreografadas estilo kung fu e, claro, o visual todo em verde com códigos caindo pela tela. Mas, e se eu te disser que esse universo cyberpunk vai muito além de uma história futurista sobre computadores e inteligência artificial?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O multiverso anula o livre-arbítrio?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-multiverso-anula-o-livre-arbitrio/free-will.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De Doutor Estranho ao Aranhaverso, o conceito de &lt;strong&gt;multiverso&lt;/strong&gt; invadiu a cultura pop, nos fazendo imaginar realidades onde nossas &lt;strong&gt;escolhas&lt;/strong&gt; foram diferentes. Essa ideia fascinante de que existem infinitas versões de nós vivendo outras vidas levanta uma questão filosófica que mexe com a nossa cabeça: se tudo que poderíamos ser já existe em algum lugar, o nosso &lt;strong&gt;livre-arbítrio&lt;/strong&gt; ainda tem algum valor?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que o mundo de The Witcher é tão cruel?</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/wendigo.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Guerra, preconceito e escolhas onde não existe um lado certo: &lt;strong&gt;o mundo de The Witcher&lt;/strong&gt; é intencionalmente &lt;strong&gt;cruel&lt;/strong&gt;. Diferente de muitas fantasias, o universo criado por Andrzej Sapkowski nos joga em uma realidade sombria, onde a linha entre heróis e monstros é quase sempre borrada. Mas por que essa abordagem brutal e, muitas vezes, pessimista nos atrai e ressoa de forma tão poderosa?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>