<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sabedoria on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/sabedoria/</link>
    <description>Recent content in Sabedoria on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/sabedoria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como aplicar o “modo stealth” dos games na vida real</title>
      <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já jogou Metal Gear Solid ou Assassin’s Creed e pensou: “Caramba, seria bom usar essa habilidade na vida real!”? Acredite, dá pra trazer um pouquinho desse &lt;strong&gt;modo stealth&lt;/strong&gt; dos games pro dia a dia. E não, não estamos falando de se vestir de preto e sair se esgueirando pelas sombras — embora, convenhamos, seria bem estiloso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como aplicar o método Jedi de foco no dia a dia</title>
      <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-metodo-jedi-de-foco-no-dia-a-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já pensou em melhorar sua concentração e produtividade com a ajuda da Força? Pois é, os Jedi de &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; podem te ensinar muito mais do que habilidades com o sabre de luz. Eles também dominam o foco mental, a autodisciplina e o equilíbrio emocional — tudo o que a gente precisa pra navegar o caos do dia a dia moderno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você pode aprender sobre liderança com o Capitão Picard</title>
      <link>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-que-voce-pode-aprender-sobre-lideranca-com-o-capitao-picard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é fã de &lt;strong&gt;Star Trek: The Next Generation&lt;/strong&gt;, com certeza já ouviu Jean-Luc Picard dizer algo que te fez pensar: &amp;ldquo;Esse cara entende tudo de comando!&amp;rdquo;. Mesmo que você nunca tenha visto um episódio, vale a pena conhecer esse personagem — afinal, muita gente considera Picard um verdadeiro exemplo de &lt;strong&gt;liderança empática, lógica e inspiradora&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
