<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaming on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/gaming/</link>
    <description>Recent content in Gaming on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/gaming/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>5 vezes que os vilões dos games tinham razão</title>
        <link>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/5-vezes-que-os-viloes-dos-games-tinham-razao/ArthasSpotlight.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Em toda grande jornada de um herói nos games, existe um vilão esperando no final. Mas e se, em alguns casos, o &amp;ldquo;monstro&amp;rdquo; da história não estivesse tão errado assim? Cada vez mais, as narrativas dos jogos nos apresentam antagonistas com motivações tão profundas e justificáveis que nos pegamos questionando: afinal, os &lt;strong&gt;vilões tinham razão&lt;/strong&gt; o tempo todo?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A IA dos inimigos em jogos é mais humana do que parece?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ia-dos-inimigos-em-e-mais-humana-do-que-parece/ai-npc.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um inimigo que grita o nome de um companheiro caído. Um &lt;strong&gt;NPC&lt;/strong&gt; que se lembra do seu rosto e reage com medo. A &lt;strong&gt;IA dos inimigos em jogos&lt;/strong&gt; modernos deixou de ser apenas um alvo programado para se tornar assustadoramente humana. Mas essa complexidade levanta uma questão fascinante: estamos testemunhando o surgimento de uma verdadeira inteligência artificial ou apenas uma ilusão muito bem-roteirizada?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como aplicar o “modo stealth” dos games na vida real</title>
        <link>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-aplicar-o-modo-stealth-dos-games-na-vida-real/snake.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Nos games, o modo stealth é a arte de agir em silêncio: evitar confrontos diretos, observar padrões e executar com precisão sem chamar atenção. De Metal Gear Solid a Assassin’s Creed, os maiores mestres da furtividade mostram que estratégia vale mais do que barulho.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o imposto de renda no universo de GTA?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/gta-4.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo de &lt;strong&gt;GTA&lt;/strong&gt;, ganhar milhões roubando bancos e vendendo carros de luxo é rotina. O dinheiro entra fácil, e a única preocupação é não ser pego pela polícia. Mas e se existisse um inimigo muito mais implacável que a LSPD? E se os protagonistas tivessem que encarar a Receita Federal de Los Santos e declarar o &lt;strong&gt;imposto de renda&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os easter eggs mais filosóficos dos jogos da FromSoftware</title>
        <link>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</link>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-easter-eggs-mais-filosoficos-dos-jogos-da-fromsoftware/elden-ring.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Um item com uma descrição vaga, um NPC rindo em meio à desolação ou um cenário que conta uma história sem dizer uma palavra. Jogar um game da &lt;strong&gt;FromSoftware&lt;/strong&gt; é ser constantemente provocado pela sensação de que existe algo mais sob a superfície. A dificuldade brutal é apenas a porta de entrada para um universo rico em &lt;strong&gt;easter eggs filosóficos&lt;/strong&gt;, que nos convidam a pensar sobre a vida de forma inesperada.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o final de The Last of Us se Joel tivesse contado a verdade para Ellie?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</link>
        <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/the-last-of-us.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O silêncio no carro, o juramento hesitante e uma mentira que mudaria tudo. O &lt;strong&gt;final de The Last of Us&lt;/strong&gt; é um dos momentos mais poderosos da história dos games, selado pela decisão de Joel de esconder a verdade de Ellie. Mas e se, naquele instante, ele tivesse escolhido a honestidade? E se Joel tivesse contado a verdade sobre os Vagalumes e o preço da cura?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
        <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/the-boss.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Estamos acostumados a ver os vilões dos games como o mal encarnado, o obstáculo final a ser superado. Mas e se a história por trás da maldade for mais complexa? Cada vez mais, as narrativas nos apresentam antagonistas trágicos, cujas motivações nos fazem questionar a linha tênue que separa o herói do monstro.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que o mundo de The Witcher é tão cruel?</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-o-mundo-de-the-witcher-e-tao-cruel/wendigo.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Guerra, preconceito e escolhas onde não existe um lado certo: &lt;strong&gt;o mundo de The Witcher&lt;/strong&gt; é intencionalmente &lt;strong&gt;cruel&lt;/strong&gt;. Diferente de muitas fantasias, o universo criado por Andrzej Sapkowski nos joga em uma realidade sombria, onde a linha entre heróis e monstros é quase sempre borrada. Mas por que essa abordagem brutal e, muitas vezes, pessimista nos atrai e ressoa de forma tão poderosa?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
        <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/akira.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ruas de neon, megacorporações e uma sociedade à beira do colapso: o universo de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt; é visualmente inesquecível. Mas você sabia que a estética de Night City tem uma dívida gigantesca com uma obra-prima japonesa dos anos 80? Sim, o mangá e anime &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, de Katsuhiro Otomo, praticamente desenhou o futuro distópico que exploramos no jogo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>