<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marvel on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/marvel/</link>
    <description>Recent content in Marvel on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/marvel/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>O que o Cavaleiro da Lua nos ensina sobre saúde mental?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-cavaleiro-da-lua-nos-ensina-sobre-saude-mental/</link>
        <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-cavaleiro-da-lua-nos-ensina-sobre-saude-mental/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-cavaleiro-da-lua-nos-ensina-sobre-saude-mental/moon-knight.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Diferente de muitos heróis da Marvel, a maior batalha do &lt;strong&gt;Cavaleiro da Lua&lt;/strong&gt; não é contra um vilão cósmico, mas dentro de sua própria mente. A série estrelada por Oscar Isaac mergulhou de cabeça em um tema complexo e raramente explorado com tanto destaque: a saúde mental, especificamente o &lt;strong&gt;Transtorno Dissociativo de Identidade (TDI)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Thanos: ecologista radical ou vilão com discurso ecológico?</title>
        <link>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/Thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com um estalar de dedos, &lt;strong&gt;Thanos&lt;/strong&gt; se tornou um dos vilões mais complexos do cinema, deixando uma pergunta no ar que assombra os fãs até hoje: ele estava certo? Afinal, seu plano de eliminar metade da vida para salvar a outra metade soa, para alguns, como a lógica de um &lt;strong&gt;ecologista radical&lt;/strong&gt;, disposto a tudo para restaurar o equilíbrio do universo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Magneto já salvou a humanidade (mais de uma vez)</title>
        <link>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/magneto.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando se fala em vilões da Marvel, o nome &lt;strong&gt;Magneto&lt;/strong&gt; surge quase que instantaneamente, associado à sua guerra contra a humanidade e seu antagonismo com os X-Men. No entanto, a história do Mestre do Magnetismo é muito mais complexa do que a de um simples terrorista mutante. E se disséssemos que, em diversas ocasiões, Magneto já salvou a humanidade, agindo como o herói que ninguém esperava?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O escudo do Capitão América desrespeita as leis da física?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/captain-america.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O escudo do &lt;strong&gt;Capitão América&lt;/strong&gt; é um dos objetos mais icônicos da cultura pop, famoso por seus ricochetes impossíveis e seu retorno perfeito à mão de Steve Rogers. Assistimos boquiabertos enquanto ele derruba múltiplos inimigos e retorna como um bumerangue teleguiado. Mas, por trás da coreografia espetacular das batalhas, fica a pergunta: essa trajetória desafia as leis da física ou existe alguma ciência que possa explicar seus feitos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se você fosse picado por uma aranha radioativa, o que realmente aconteceria?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-voce-fosse-picado-por-uma-aranha-radioativa-o-que-realmente-aconteceria/spider-bites.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Desde os anos 60, a ideia de ser picado por uma aranha radioativa e ganhar superpoderes alimenta o imaginário de fãs de quadrinhos. O Homem-Aranha nasceu dessa mistura de ciência, ficção e uma boa dose de ousadia criativa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Deuses ou Humanos? O Dilema Moral dos X-Men</title>
        <link>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/deuses-ou-humanos-o-dilema-moral-dos-x-men/xmen.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Mais do que qualquer outro grupo de heróis, os &lt;strong&gt;X-Men&lt;/strong&gt; nasceram de um conflito fundamental: como proteger um mundo que os odeia e teme? Essa premissa transforma suas histórias em uma rica exploração sobre preconceito, poder e justiça, levantando um profundo &lt;strong&gt;dilema moral&lt;/strong&gt;: com habilidades que os tornam quase deuses, eles ainda podem ser considerados humanos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
        <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
        <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/wolverine.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O fator de cura de Wolverine é um dos superpoderes mais icônicos da Marvel, permitindo que ele sobreviva a ferimentos que seriam fatais para qualquer um. Vemos suas feridas se fechando em segundos, mas por trás da imagem do mutante indestrutível, existe uma pergunta que ecoa entre os fãs há décadas: afinal, Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A ciência do multiverso nos quadrinhos é possível?</title>
        <link>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-ciencia-do-multiverso-nos-quadrinhos-e-possivel/multiverse.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De &lt;strong&gt;Doutor Estranho&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;Rick and Morty&lt;/strong&gt;, o multiverso se tornou o conceito favorito da cultura pop, inundando os &lt;strong&gt;quadrinhos&lt;/strong&gt; e as telas com infinitas realidades. Mas por trás das viagens caóticas e das versões alternativas de nossos heróis, fica a pergunta: a &lt;strong&gt;ciência do multiverso&lt;/strong&gt; nos quadrinhos é possível ou é apenas uma licença poética dos roteiristas?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com o poder de reescrever a realidade na palma da mão, &lt;strong&gt;Thanos&lt;/strong&gt; tomou a decisão mais drástica possível: &lt;strong&gt;apagar metade do universo&lt;/strong&gt; para salvar a outra. Mas e se, em vez de genocídio, ele tivesse feito um pedido muito mais simples e construtivo? E se o Titã Louco tivesse usado a Manopla do Infinito para desejar energia infinita e recursos abundantes para todos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/iron-man.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;De todas as criações da Marvel, poucas são tão fascinantes quanto a armadura do Homem de Ferro. Tony Stark transformou sucata em tecnologia de ponta, mostrando que conhecimento pode ser tão poderoso quanto superpoderes.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/mjolnir.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O Mjolnir, o lendário martelo do Thor, sempre foi cercado de mistério e poder. Nos quadrinhos e nos filmes da Marvel, sua verdadeira força não está no peso, mas na dignidade de quem tenta erguê-lo. Ainda assim, a pergunta continua: quanto ele pesaria se existisse de verdade?&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>