<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marvel on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/marvel/</link>
    <description>Recent content in Marvel on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/marvel/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Magneto já salvou a humanidade (mais de uma vez)</title>
        <link>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/magneto-ja-salvou-a-humanidade/magneto.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Quando pensamos em vilões no universo dos quadrinhos, nomes como Coringa, Thanos e &lt;strong&gt;Magneto&lt;/strong&gt; costumam aparecer entre os primeiros. Mas e se eu te dissesse que nem todo vilão é só maldade? Na verdade, alguns deles já tomaram decisões heroicas e Magneto é um ótimo exemplo disso.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O escudo do Capitão América desrespeita as leis da física?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-escudo-do-capitao-america-desrespeita-as-leis-da-fisica/captain-america.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já assistiu a um filme do &lt;strong&gt;Capitão América&lt;/strong&gt;, com certeza ficou boquiaberto com o escudo voador dele. Ele joga o escudo, atinge três inimigos, derruba uma parede e ainda volta direto pra mão dele. Tipo um bumerangue com GPS!&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Wolverine sentiria dor ao regenerar?</title>
        <link>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</link>
        <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/wolverine-sentiria-dor-ao-regenerar/wolverine.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Se você já assistiu algum filme dos X-Men ou leu quadrinhos da Marvel, com certeza se impressionou com o poder de regeneração do Wolverine. O cara leva tiro, facada, explosão&amp;hellip; e volta como se nada tivesse acontecido. Mas aí vem uma pergunta que intriga fãs há anos: &lt;strong&gt;Wolverine sente dor ao se regenerar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar no que teria acontecido se Thanos, ao invés de estalar os dedos e eliminar metade da vida no universo, tivesse simplesmente desejado &lt;strong&gt;energia infinita&lt;/strong&gt; para todos os planetas? Pois é, essa ideia parece tão óbvia que a gente até se pergunta: por que ninguém pensou nisso antes?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que o Homem de Ferro teria que estudar para construir a armadura?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-o-homem-de-ferro-teria-que-estudar-para-construir-a-armadura/iron-man.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar o que o Tony Stark realmente teria que estudar pra criar aquelas armaduras incríveis do Homem de Ferro? Desde a improvisada Mark I, feita em uma caverna com sucata, até a futurista Bleeding Edge, que se molda ao corpo como se fosse mágica&amp;hellip; tem muita ciência (e um pouco de imaginação) envolvida aí! Se você já sonhou em ser um inventor como ele, ou simplesmente ficou curioso sobre o que está por trás da tecnologia do herói, vem comigo nessa jornada. Vamos descobrir, de forma realista e bem pé no chão, quais áreas do conhecimento você teria que dominar pra se tornar o próximo gênio, bilionário, playboy, filantropo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto pesa o Mjolnir na Terra (e em outros planetas)?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-pesa-o-mjolnir-na-terra/mjolnir.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Você já tentou imaginar quanto pesa o Mjolnir, o famoso martelo do Thor, se ele realmente existisse aqui na Terra? E se ele estivesse na Lua? Ou em um lugar ainda mais insano, tipo uma estrela de nêutrons? Neste post vamos brincar com a física e a gravidade usando um toque de bom humor e muita curiosidade nerd. Vamos te mostrar quanto o Mjolnir pesaria em diferentes lugares do universo, de um jeito leve, divertido e fácil de entender. Aperte o cinto (ou amarre bem o cinto da calça, no mínimo), porque a gravidade vai pegar pesado!&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>