<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nerdverso on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/nerdverso/</link>
    <description>Recent content in Nerdverso on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/nerdverso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
      <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar no que teria acontecido se Thanos, ao invés de estalar os dedos e eliminar metade da vida no universo, tivesse simplesmente desejado &lt;strong&gt;energia infinita&lt;/strong&gt; para todos os planetas? Pois é, essa ideia parece tão óbvia que a gente até se pergunta: por que ninguém pensou nisso antes?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
      <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem nunca torceu o nariz para um vilão de videogame? Eles são os grandes obstáculos nas nossas jornadas, os responsáveis por cenas inesquecíveis e, muitas vezes, os alvos dos nossos maiores surtos de raiva. Mas e se eu te dissesse que alguns desses vilões são, na verdade, &lt;strong&gt;vítimas do próprio sistema&lt;/strong&gt; ou de escolhas difíceis de entender à primeira vista?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
      <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você curte jogos futuristas, visual neon e aquela vibe tecnológica misturada com caos urbano, provavelmente já jogou ou ouviu falar de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt;, certo? Mas o que talvez você não saiba é que uma das maiores inspirações visuais e temáticas desse game veio do outro lado do mundo, direto do Japão. Sim, estamos falando de &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, o mangá e anime criado por &lt;strong&gt;Katsuhiro Otomo&lt;/strong&gt; que revolucionou o gênero cyberpunk.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O dilema do transporte Pokémon: caberia mesmo um Snorlax em uma Pokébola?</title>
      <link>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já parou pra pensar em &lt;strong&gt;como um Snorlax – um Pokémon gigantesco com toneladas de peso – consegue caber naquela minúscula Pokébola&lt;/strong&gt;? Pois é, esse é um dos maiores mistérios do mundo Pokémon e, vamos combinar, também uma baita dose de criatividade da ficção. Mas e se a gente tentasse entender isso com um toque de ciência, física, e até um pouco de imaginação científica?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que pensar importa nos mundos que amamos</title>
      <link>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre viagens no tempo, sabres de luz, clones e dragões, há algo que sempre me fascinou: a lógica por trás do impossível — ou pelo menos, do quase impossível.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
