<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nerdverso on Nerdático</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/nerdverso/</link>
    <description>Recent content in Nerdverso on Nerdático</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/nerdverso/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
        <title>Star Trek vs. Star Wars: Quem Tem a Melhor Utopia?</title>
        <link>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/star-trek-vs-star-wars-quem-tem-a-melhor-utopia/star-wars-vs-star-trek.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;A rivalidade entre &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; é uma das mais clássicas da cultura pop, dividindo fãs entre naves de exploração e sabres de luz. Mas, além das batalhas e dos personagens icônicos, esses universos apresentam visões de futuro radicalmente opostas. A pergunta que fica é: qual das duas franquias oferece a melhor utopia para a humanidade?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Thanos: ecologista radical ou vilão com discurso ecológico?</title>
        <link>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/thanos-e-um-ecologista-radical-ou-so-vilao-com-um-bom-discurso/Thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com um estalar de dedos, &lt;strong&gt;Thanos&lt;/strong&gt; se tornou um dos vilões mais complexos do cinema, deixando uma pergunta no ar que assombra os fãs até hoje: ele estava certo? Afinal, seu plano de eliminar metade da vida para salvar a outra metade soa, para alguns, como a lógica de um &lt;strong&gt;ecologista radical&lt;/strong&gt;, disposto a tudo para restaurar o equilíbrio do universo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Darth Vader poderia ser julgado por crimes de guerra?</title>
        <link>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/darth-vader-poderia-ser-julgado-por-crimes-de-guerra/dart-vader.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ele é um dos vilões mais icônicos da cultura pop, o executor implacável do Império Galáctico em Star Wars. Mas se tirarmos a ficção de lado por um momento e aplicarmos as leis do nosso mundo, uma pergunta surge: &lt;strong&gt;Darth Vader poderia ser julgado por crimes de guerra&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A mitologia por trás dos Cavaleiros do Zodíaco</title>
        <link>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-mitologia-por-tras-dos-cavaleiros-do-zodiaco/cavaleiros-zodiaco.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Para muitos, Cavaleiros do Zodíaco é sinônimo de nostalgia, com suas batalhas épicas e aberturas inesquecíveis que marcaram os anos 90. Contudo, o que transforma essa obra em um clássico atemporal vai muito além das armaduras brilhantes. A verdadeira força da saga está na rica mitologia por trás de Cavaleiros do Zodíaco, um pilar que sustenta cada confronto e a jornada de seus heróis, tornando a história universalmente poderosa.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Quanto custa ser o Batman?</title>
        <link>http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/quanto-custa-ser-o-batman/batman-black.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Batman é o exemplo máximo de que, com dinheiro e determinação, um humano pode se tornar um super-herói. Mas você já parou para pensar na fortuna necessária para bancar essa jornada? Neste artigo, vamos responder à pergunta definitiva: &lt;strong&gt;quanto custa ser o Batman hoje&lt;/strong&gt;, com preços e tecnologias atualizadas para 2025 e convertidas para a nossa realidade em Reais.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como Duna moldou o universo de Star Wars</title>
        <link>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-duna-moldou-o-universo-de-star-wars/dune.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Planetas desérticos, um jovem herói com um destino grandioso e uma ordem mística que manipula a política da galáxia. Se você pensou em &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt;, acertou. Mas e se eu dissesse que todos esses elementos já existiam em outra saga épica? A verdade é que a obra-prima da ficção científica Duna, de Frank Herbert, &lt;strong&gt;moldou o universo de Star Wars&lt;/strong&gt; de maneiras profundas.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>George R. R. Martin entregou o final ou se arrependeu?</title>
        <link>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/george-martin-entregou-o-final-ou-se-arrependeu/game-of-thrones.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Anos após o polêmico final de &lt;strong&gt;Game of Thrones&lt;/strong&gt;, uma pergunta continua a assombrar os fãs: aquela conclusão apressada foi realmente a visão de &lt;strong&gt;George R. R. Martin&lt;/strong&gt;? Afinal, o autor de As Crônicas de Gelo e Fogo compartilhou um esboço do desfecho com os produtores da série da HBO, deixando milhões de leitores em dúvida sobre o futuro dos livros.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O que aconteceria se um humano usasse o Anel do Lanterna Verde?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-que-aconteceria-se-um-humano-usasse-o-anel-do-lanterna-verde/green-lantern.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo da DC Comics, poucas armas são tão icônicas quanto o anel do Lanterna Verde, uma joia cósmica capaz de transformar imaginação em realidade. Ele é a ferramenta dos maiores protetores da galáxia, mas uma pergunta sempre surge entre os fãs: o que aconteceria se um humano comum, sem o treinamento de Hal Jordan ou a disciplina de John Stewart, encontrasse esse poder?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>A verdadeira genialidade de Mikasa em Attack on Titan</title>
        <link>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/a-verdadeira-genialidade-de-mikasa-em-attack-on-titan/mikasa.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Em meio ao caos e à brutalidade de &lt;strong&gt;Attack on Titan&lt;/strong&gt;, a figura de Mikasa Ackerman se destaca não apenas por sua força sobre-humana, mas por uma complexidade que a torna uma das personagens mais geniais da obra. Enquanto muitos a veem como a guerreira implacável, sua verdadeira maestria reside na combinação única de habilidade tática, inteligência emocional e uma lealdade inabalável.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o imposto de renda no universo de GTA?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-imposto-de-renda-no-universo-de-gta/gta-4.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;No universo de &lt;strong&gt;GTA&lt;/strong&gt;, ganhar milhões roubando bancos e vendendo carros de luxo é rotina. O dinheiro entra fácil, e a única preocupação é não ser pego pela polícia. Mas e se existisse um inimigo muito mais implacável que a LSPD? E se os protagonistas tivessem que encarar a Receita Federal de Los Santos e declarar o &lt;strong&gt;imposto de renda&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Se o Chapéu Seletor fosse um algoritmo, como ele classificaria você?</title>
        <link>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</link>
        <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/se-o-chapeu-seletor-fosse-um-algoritmo-como-ele-classificaria-voce/sorting-hat.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Todo fã de &lt;strong&gt;Harry Potter&lt;/strong&gt; já se imaginou sentado no Salão Principal de &lt;strong&gt;Hogwarts,&lt;/strong&gt; esperando ansiosamente pela decisão do &lt;strong&gt;Chapéu Seletor&lt;/strong&gt;. Mas e se, por trás daquele tecido velho e falante, existisse não magia, mas um complexo &lt;strong&gt;algoritmo de inteligência artificial&lt;/strong&gt;? Como um sistema de &lt;strong&gt;machine learning&lt;/strong&gt; analisaria sua mente para decidir seu destino?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O Goku venceria o Superman?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</link>
        <pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-goku-venceria-o-superman/goku-superman.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;É a pergunta que ecoa em convenções de animes e lojas de quadrinhos há décadas, o maior de todos os duelos nerds: em uma luta sem limites, &lt;strong&gt;Goku venceria o Superman&lt;/strong&gt;? De um lado, o Saiyajin que quebra barreiras a cada batalha; do outro, o Kryptoniano que é a própria definição de super-herói. A batalha entre os dois maiores ícones da cultura pop é inevitável.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Como seria o final de The Last of Us se Joel tivesse contado a verdade para Ellie?</title>
        <link>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</link>
        <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/como-seria-o-final-de-the-last-of-us-se-joel-tivesse-contado-a-verdade-para-ellie/the-last-of-us.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;O silêncio no carro, o juramento hesitante e uma mentira que mudaria tudo. O &lt;strong&gt;final de The Last of Us&lt;/strong&gt; é um dos momentos mais poderosos da história dos games, selado pela decisão de Joel de esconder a verdade de Ellie. Mas e se, naquele instante, ele tivesse escolhido a honestidade? E se Joel tivesse contado a verdade sobre os Vagalumes e o preço da cura?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>E se o Thanos tivesse desejado energia infinita em vez de apagar metade do universo?</title>
        <link>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/e-se-o-thanos-tivesse-desejado-energia-infinita-em-vez-de-apagar-metade-do-universo/thanos.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Com o poder de reescrever a realidade na palma da mão, &lt;strong&gt;Thanos&lt;/strong&gt; tomou a decisão mais drástica possível: &lt;strong&gt;apagar metade do universo&lt;/strong&gt; para salvar a outra. Mas e se, em vez de genocídio, ele tivesse feito um pedido muito mais simples e construtivo? E se o Titã Louco tivesse usado a Manopla do Infinito para desejar energia infinita e recursos abundantes para todos?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Os vilões mais mal compreendidos dos games</title>
        <link>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/os-viloes-mais-mal-compreendidos-dos-games/the-boss.webp" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Estamos acostumados a ver os vilões dos games como o mal encarnado, o obstáculo final a ser superado. Mas e se a história por trás da maldade for mais complexa? Cada vez mais, as narrativas nos apresentam antagonistas trágicos, cujas motivações nos fazem questionar a linha tênue que separa o herói do monstro.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Sabia que o criador de Akira influenciou o visual do Cyberpunk 2077?</title>
        <link>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/sabia-que-o-criador-de-akira-influenciou-o-visual-do-cyberpunk-2077/akira.jpeg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Ruas de neon, megacorporações e uma sociedade à beira do colapso: o universo de &lt;strong&gt;Cyberpunk 2077&lt;/strong&gt; é visualmente inesquecível. Mas você sabia que a estética de Night City tem uma dívida gigantesca com uma obra-prima japonesa dos anos 80? Sim, o mangá e anime &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;, de Katsuhiro Otomo, praticamente desenhou o futuro distópico que exploramos no jogo.&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>O dilema do transporte Pokémon: caberia mesmo um Snorlax em uma Pokébola?</title>
        <link>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/o-dilema-do-transporte-pokemon-caberia-mesmo-um-snorlax-em-uma-pokebola/snorlax.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;É uma das cenas mais clássicas e ilógicas do universo Pokémon: um Snorlax de 460 quilos bloqueando uma estrada e, segundos depois, sendo sugado para dentro de uma pequena Pokébola. Essa imagem levanta um dilema que todo fã já se perguntou: desafiando todas as leis da física, como um Snorlax realmente cabe ali dentro?&lt;/p&gt;</description>
</item>
    <item>
        <title>Por que pensar importa nos mundos que amamos</title>
        <link>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/</guid>

        <enclosure url="http://localhost:1313/por-que-pensar-importa-nos-mundos-que-amamos/pensamento.jpg" length="0" type="image/webp"/><description>&lt;p&gt;Entre viagens no tempo, sabres de luz, clones e dragões, há algo que sempre me fascinou: a lógica por trás do impossível ou pelo menos, do quase impossível.&lt;/p&gt;</description>
</item>
  </channel>
</rss>